{
  "configuracion": [
    {
      "clase": "Clases A",
      "descripcion": "Moto",
      "examenes": [
        {
          "nombre": "A1.1",
          "descripcion": "Hasta 50 cc o 4 kW",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 3,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "A1.2",
          "descripcion": "Hasta 150 cc o 11 kW",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 3,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "A1.3",
          "descripcion": "Hasta 300 cc o 20 kW",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 3,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "A1.4",
          "descripcion": "M\u00e1s de 300 cc o 20 kW",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 3,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "A2.1",
          "descripcion": "Triciclos y cuatriciclos sin cabina hasta 300 cc o 20 kW",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 3,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "A2.2",
          "descripcion": "Triciclos y cuatriciclos sin cabina m\u00e1s de 300 cc o 20 kW",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 3,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "A3",
          "descripcion": "Triciclos y cuatriciclos cabinados de cualquier cilindrada o kW, con volante direccional",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 3,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "clase": "Clases B",
      "descripcion": "Autos Particulares",
      "examenes": [
        {
          "nombre": "B1",
          "descripcion": "Veh\u00edculos hasta 8 plazas",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 4,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "B2",
          "descripcion": "Veh\u00edculos de transporte de cargas ligeras",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 4,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "B3",
          "descripcion": "Mayores de 65",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 15
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 4,
              "cantidad": 15
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "clase": "Clases C",
      "descripcion": "Camiones",
      "examenes": [
        {
          "nombre": "C1",
          "descripcion": "Hasta 12.000 kg, sin acoplado",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 26
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 5,
              "cantidad": 24
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "C2",
          "descripcion": "Hasta 24.000 kg, sin acoplado",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 26
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 5,
              "cantidad": 24
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "C3",
          "descripcion": "M\u00e1s de 24.000 kg, sin acoplado",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 26
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 5,
              "cantidad": 24
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "clase": "Clases D",
      "descripcion": "Transporte de pasajeros",
      "examenes": [
        {
          "nombre": "D1",
          "descripcion": "Hasta 8 plazas",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 30
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 6,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "D2",
          "descripcion": "Transporte de pasajeros hasta 20 plazas",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 30
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 6,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "D3",
          "descripcion": "Transporte de pasajeros m\u00e1s de 20 plazas",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 30
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 6,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "D4",
          "descripcion": "Servicio de emergencia y similares",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 30
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 6,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 7,
              "cantidad": 10
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "clase": "Clases E",
      "descripcion": "",
      "examenes": [
        {
          "nombre": "E1",
          "descripcion": "Con remolque/articulado",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 26
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 5,
              "cantidad": 24
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "E2",
          "descripcion": "Maquinaria especial no agr\u00edcola",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 26
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 5,
              "cantidad": 12
            },
            {
              "tipo": 6,
              "cantidad": 12
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "clase": "Clases F",
      "descripcion": "Vehiculos adaptados",
      "examenes": [
        {
          "nombre": "F",
          "descripcion": "Adaptaci\u00f3n t\u00e9cnica del veh\u00edculo",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 20
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 4,
              "cantidad": 20
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "clase": "Clases G",
      "descripcion": "Maquinas agricolas",
      "examenes": [
        {
          "nombre": "G1",
          "descripcion": "Tractores agr\u00edcolas",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 28
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 30
            },
            {
              "tipo": 8,
              "cantidad": 12
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "G2",
          "descripcion": "Maquinaria especial agr\u00edcola",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 28
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 30
            },
            {
              "tipo": 8,
              "cantidad": 12
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "G3",
          "descripcion": "Tren agr\u00edcola",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 28
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 30
            },
            {
              "tipo": 8,
              "cantidad": 12
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "clase": "Desarrollo",
      "descripcion": "Pruebas durante el desarrollo",
      "examenes": [
        {
          "nombre": "P1",
          "descripcion": "Examen completo",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 63
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 155
            },
            {
              "tipo": 3,
              "cantidad": 92
            },
            {
              "tipo": 4,
              "cantidad": 52
            },
            {
              "tipo": 5,
              "cantidad": 47
            },
            {
              "tipo": 6,
              "cantidad": 27
            },
            {
              "tipo": 7,
              "cantidad": 23
            },
            {
              "tipo": 8,
              "cantidad": 12
            }
          ]
        },
        {
          "nombre": "P2",
          "descripcion": "Muestra Parcial",
          "opciones": [
            {
              "tipo": 1,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 2,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 3,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 4,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 5,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 6,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 7,
              "cantidad": 10
            },
            {
              "tipo": 8,
              "cantidad": 10
            }
          ]
        }
      ]
    }
  ],
  "preguntas": [
    {
      "tipo": 1,
      "descripcion": "Preguntas generales",
      "preguntas": [
        {
          "numero": 1,
          "pregunta": "Indique cu\u00e1l es la Ley Nacional de Tr\u00e1nsito: (ELIMINATORIA)",
          "respuestas": [
            "1.254/02",
            "24.449",
            "25.456"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 1
        },
        {
          "numero": 2,
          "pregunta": "En caminos angostos (ej., ruta), ante la intenci\u00f3n de sobrepaso de un veh\u00edculo liviano (el cual puede desarrollar mayor velocidad), el conductor de un cami\u00f3n podr\u00e1:",
          "respuestas": [
            "Correrse a la banquina y luego retomar su senda",
            "Correrse hacia la izquierda y dejar continuar su marcha al veh\u00edculo que desea sobrepasarlo",
            "Exceder su m\u00e1xima permitida"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 2
        },
        {
          "numero": 3,
          "pregunta": "La Ley 25.456, se refiere a:",
          "respuestas": [
            "Reglamentaci\u00f3n sobre enganche",
            "Reglamentaci\u00f3n sobre luces",
            "Reglamentaci\u00f3n sobre vidrios polarizados"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 3
        },
        {
          "numero": 4,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la distancia aproximada que se debe dejar un veh\u00edculo estacionado con relaci\u00f3n al cord\u00f3n?",
          "respuestas": [
            "20 cm",
            "30 cm",
            "50 cm"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 4
        },
        {
          "numero": 5,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima para un cami\u00f3n en una autopista?",
          "respuestas": [
            "80 km/h",
            "90 km/h",
            "110 km/h"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 5
        },
        {
          "numero": 6,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e1ximo de alcoholemia admitido para conducir?",
          "respuestas": [
            "0,0 gr por litro de sangre",
            "0,5 gr por litro de sangre",
            "1,5 gr por litro de sangre"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 6
        },
        {
          "numero": 7,
          "pregunta": "La negativa a realizar una prueba de alcoholemia, \u00bfconstituye una falta?",
          "respuestas": [
            "Solo si se ha incurrido en una infracci\u00f3n o participado en un siniestro",
            "No",
            "Siempre"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 7
        },
        {
          "numero": 8,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 consecuencias produce el mal estado de los amortiguadores de un veh\u00edculo?",
          "respuestas": [
            "La distancia de frenado aumenta y se vuelve m\u00e1s estable",
            "Los neum\u00e1ticos no se desgastan",
            "Se acent\u00faa la inestabilidad de la direcci\u00f3n"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 8
        },
        {
          "numero": 9,
          "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 caso se podr\u00e1 girar hacia la izquierda en v\u00edas de doble mano semaforizadas?",
          "respuestas": [
            "No se podr\u00e1 girar en ning\u00fan caso",
            "Solo si hay una se\u00f1al que lo permita",
            "Cuando no se aproxime ning\u00fan veh\u00edculo"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 9
        },
        {
          "numero": 10,
          "pregunta": "En lo que respecta a las prioridades de paso, en encrucijadas sin sem\u00e1foro, \u00bfcu\u00e1l es el orden jer\u00e1rquico (de importancia) de las arterias?",
          "respuestas": [
            "Pasaje, calle, avenidas",
            "Avenidas, calle, pasaje",
            "Calle, pasaje, avenida"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 10
        },
        {
          "numero": 11,
          "pregunta": "Al aproximarse a una encrucijada, la prioridad de paso le corresponder\u00e1:",
          "respuestas": [
            "A quien circula por la derecha",
            "Al veh\u00edculo de mayor porte",
            "A quien circula por la izquierda"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 11
        },
        {
          "numero": 12,
          "pregunta": "Para circular durante la noche en zona urbana deben utilizarse:",
          "respuestas": [
            "Luz corta o baja",
            "Luz larga o alta",
            "No es necesario utilizar luces",
            "Las luces busca huellas"
          ],
          "correcta": "x...",
          "clasificacion": "",
          "id": 12
        },
        {
          "numero": 13,
          "pregunta": "En una cuesta estrecha sin se\u00f1alizar, \u00bfqui\u00e9n tiene prioridad de paso?",
          "respuestas": [
            "Quien asciende por la misma",
            "Quien desciende por la misma",
            "Quien desciende, salvo que lleve acoplado y el que asciende no"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 13
        },
        {
          "numero": 14,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 colores identifican a las se\u00f1ales de prevenci\u00f3n?",
          "respuestas": [
            "Negro, blanco y rojo",
            "Negro y amarillo",
            "Blanco, verde y azul"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 14
        },
        {
          "numero": 15,
          "pregunta": "Se\u00f1ale cu\u00e1les son los colores que identifican las se\u00f1ales de reglamentaci\u00f3n:",
          "respuestas": [
            "Negro, blanco y rojo",
            "Amarillo y negro",
            "Blanco, verde y azul"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 15
        },
        {
          "numero": 16,
          "pregunta": "Si desea girar a la izquierda en una calle de sentido \u00fanico, \u00bfqu\u00e9 maniobra debe realizar?",
          "respuestas": [
            "Debo acercar el autom\u00f3vil al centro de la calle y luego girar",
            "Debo acercarme al cord\u00f3n de la misma mano para luego girar",
            "Debo acercar el autom\u00f3vil a la derecha y luego girar"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 16
        },
        {
          "numero": 17,
          "pregunta": "Como consecuencia de un accidente de tr\u00e1nsito, el individuo podr\u00e1 resultar responsable civil y/o penal por los da\u00f1os causados. Cuando hablamos de responsabilidad penal, nos referimos a:",
          "respuestas": [
            "La posibilidad de una sanci\u00f3n privativa de la libertad, y/o inhabilitaci\u00f3n para conducir, y/o multa",
            "Solo el pago de una multa",
            "El pago de una indemnizaci\u00f3n por el da\u00f1o causado"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 17
        },
        {
          "numero": 18,
          "pregunta": "Para circular con una correcta presi\u00f3n de inflado en los neum\u00e1ticos hay que:",
          "respuestas": [
            "Comprobar nuevamente la presi\u00f3n cuando el neum\u00e1tico se calienta",
            "Comprobar la presi\u00f3n cuando el neum\u00e1tico est\u00e9 fr\u00edo",
            "Disminuir la presi\u00f3n un 10% aproximadamente, si se va a circular a plena carga y velocidad elevada"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 18
        },
        {
          "numero": 19,
          "pregunta": "Ingerir alimentos antes de conducir puede afectar negativamente a la conducci\u00f3n. Por tanto, antes de iniciar un viaje y para evitar la aparici\u00f3n de sue\u00f1o debe:",
          "respuestas": [
            "Abstenerse de ingerir alimentos para viajar en ayunas",
            "Ingerir alimentos ligeros, de bajo poder cal\u00f3rico, que son de f\u00e1cil digesti\u00f3n",
            "Ingerir alimentos de alto contenido de grasas, que dan mayor vitalidad"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 19
        },
        {
          "numero": 20,
          "pregunta": "En materia de se\u00f1alamiento horizontal o demarcaciones horizontales, \u00bfqu\u00e9 se entiende por \"isletas\"?",
          "respuestas": [
            "Son marcas en la calzada que indican lugares donde est\u00e1 permitido detenerse",
            "Son marcas en la calzada que indican lugares donde est\u00e1 permitido estacionar y/o detenerse",
            "Son marcas canalizadoras de tr\u00e1nsito. No se debe traspasar sobre ellas"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 20
        },
        {
          "numero": 21,
          "pregunta": "Seg\u00fan la ley Nacional de Tr\u00e1nsito, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida en las calles en zona urbana?",
          "respuestas": [
            "40 km/h",
            "50 km/h",
            "60 km/h"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 21
        },
        {
          "numero": 22,
          "pregunta": "Seg\u00fan la ley Nacional de Tr\u00e1nsito, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida en las autopistas?",
          "respuestas": [
            "60 km/h",
            "80 km/h",
            "120 km/h"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 22
        },
        {
          "numero": 23,
          "pregunta": "Seg\u00fan la ley Nacional de Tr\u00e1nsito, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida en las avenidas en zona urbana?",
          "respuestas": [
            "60 km/h",
            "80 km/h",
            "90 km/h"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 23
        },
        {
          "numero": 24,
          "pregunta": "Conforme al art\u00edculo 36 de la Ley Nacional de Tr\u00e1nsito, en la v\u00eda p\u00fablica se debe circular respetando el siguiente orden de prioridad:",
          "respuestas": [
            "Las indicaciones de la autoridad de comprobaci\u00f3n o aplicaci\u00f3n, las se\u00f1ales de tr\u00e1nsito y las normas legales, en ese orden de prioridad",
            "Las indicaciones de la se\u00f1al",
            "Las indicaciones de la autoridad y la ley"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 24
        },
        {
          "numero": 25,
          "pregunta": "Conforme a lo que surge del art\u00edculo 44 de la ley Nacional de Tr\u00e1nsito, \u00bfen las v\u00edas de doble mano se puede girar a la izquierda?",
          "respuestas": [
            "No, no se puede girar de ning\u00fan modo",
            "No, no est\u00e1 permitido salvo se\u00f1alizaci\u00f3n que lo permita",
            "S\u00ed, se puede realizar el giro"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 25
        },
        {
          "numero": 26,
          "pregunta": "Seg\u00fan el art\u00edculo 20 de la ley Nacional de Tr\u00e1nsito, \u00bfdurante cu\u00e1nto tiempo debo haber tenido la licencia clase B para poder pretender la licencia de conductor profesional?",
          "respuestas": [
            "6 meses",
            "1 a\u00f1o",
            "2 a\u00f1os"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 26
        },
        {
          "numero": 27,
          "pregunta": "Seg\u00fan el art\u00edculo 40 de la ley Nacional de Tr\u00e1nsito, el n\u00famero de ocupantes que puede transportarse en un veh\u00edculo automotor es:",
          "respuestas": [
            "Guardar relaci\u00f3n con la cantidad de correajes de seguridad que posea el veh\u00edculo de acuerdo a la capacidad para la que fue construido",
            "Guardar relaci\u00f3n con la capacidad que tenga el veh\u00edculo",
            "No superar en todos los casos la cantidad de cuatro personas por veh\u00edculo"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 27
        },
        {
          "numero": 28,
          "pregunta": "Seg\u00fan el art\u00edculo 45 de la ley Nacional de Tr\u00e1nsito, \u00bfc\u00f3mo se deber\u00e1 advertir en las v\u00edas con m\u00e1s de dos carriles por mano la intenci\u00f3n de sobrepaso?",
          "respuestas": [
            "Se debe advertir anticipadamente con destellos de luz la intenci\u00f3n de cambiar de carril",
            "Se debe advertir anticipadamente con la luz de giro correspondiente la intenci\u00f3n de cambiar de carril",
            "Se debe advertir anticipadamente con balizas la intenci\u00f3n de cambiar de carril"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 28
        },
        {
          "numero": 29,
          "pregunta": "La doble l\u00ednea amarilla pintada en el centro de las calzadas o rutas significa:",
          "respuestas": [
            "Prohibici\u00f3n de adelantarse en ambos sentidos",
            "Solo divisi\u00f3n de manos",
            "Que la ruta tiene m\u00e1s de un carril"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 29
        },
        {
          "numero": 30,
          "pregunta": "Seg\u00fan la ley Nacional de Tr\u00e1nsito, \u00bfqu\u00e9 tipo de seguro se exige a los veh\u00edculos que circulan por la v\u00eda p\u00fablica?",
          "respuestas": [
            "De responsabilidad civil, robo e incendio",
            "Contra todo riesgo",
            "Que cubra los da\u00f1os causados a terceros, transportados o no"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 30
        },
        {
          "numero": 31,
          "pregunta": "Circulando por una v\u00eda urbana, \u00bfqu\u00e9 marcas proh\u00edben cambiar de carril?",
          "respuestas": [
            "Las continuas",
            "Las discontinuas",
            "Ninguna, ya que en estas v\u00edas siempre se puede cambiar de carril"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 31
        },
        {
          "numero": 32,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el significado de 'imprudencia'?",
          "respuestas": [
            "Es una omisi\u00f3n o descuido voluntario en la conducci\u00f3n de un veh\u00edculo",
            "Es actuar con peligro, es decir, aquel que realiza un acto que las reglas indican no hacer"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 32
        },
        {
          "numero": 33,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el significado de 'impericia'?",
          "respuestas": [
            "Es una omisi\u00f3n o descuido voluntario en la conducci\u00f3n de un veh\u00edculo",
            "Es el desconocimiento de ciertas normas"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 33
        },
        {
          "numero": 34,
          "pregunta": "Si un veh\u00edculo transita por un tramo con pendiente, \u00bfc\u00f3mo debe conducir?",
          "respuestas": [
            "Acelerar la marcha del autom\u00f3vil para poder bajar a m\u00e1s velocidad",
            "Sin reducir la marcha, levantar el pie del acelerador y dejar bajar el veh\u00edculo rodando por su propia inercia",
            "Sin reducir la marcha, bajar en \"punto muerto\""
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 34
        },
        {
          "numero": 35,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica un sem\u00e1foro con luz intermitente roja?",
          "respuestas": [
            "Que es un cruce riesgoso y efectuar el mismo con precauci\u00f3n",
            "Que es un cruce riesgoso y detener la marcha",
            "Que se debe girar a la izquierda"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 35
        },
        {
          "numero": 36,
          "pregunta": "\u00bfCual es el significado de punto ciego en un veh\u00edculo:",
          "respuestas": [
            "Son \u00e1reas de visi\u00f3n cubiertas por los tres espejos retrovisores",
            "Son \u00e1reas de visi\u00f3n no cubiertas por los tres espejos retrovisores"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 36
        },
        {
          "numero": 37,
          "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido hacer uso del tel\u00e9fono celular mientras conduce?",
          "respuestas": [
            "No, est\u00e1 prohibido",
            "S\u00ed, siempre y cuando no circule en una emergencia"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 37
        },
        {
          "numero": 38,
          "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n maneja la escena de un siniestro?",
          "respuestas": [
            "La polic\u00eda",
            "El m\u00e9dico",
            "El primero que arriba"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 38
        },
        {
          "numero": 39,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 color de baliza intermitente corresponde a veh\u00edculos de seguridad?",
          "respuestas": [
            "Azul",
            "Rojo",
            "Verde"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 39
        },
        {
          "numero": 40,
          "pregunta": "Se considera transporte especial a:",
          "respuestas": [
            "Ni\u00f1os, sustancias peligrosas, emergencias",
            "Maquinaria especial, sustancias peligrosas, ni\u00f1os",
            "Emergencias, maquinaria especial, carga en exceso de dimensiones o peso"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 40
        },
        {
          "numero": 41,
          "pregunta": "Marcar los elementos de seguridad pasiva seg\u00fan corresponda:",
          "respuestas": [
            "Direcci\u00f3n",
            "Suspensi\u00f3n",
            "Cintur\u00f3n de seguridad"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 41
        },
        {
          "numero": 42,
          "pregunta": "\u00bfPuede un veh\u00edculo no destinado a remolque remolcar a otro?",
          "respuestas": [
            "S\u00ed",
            "Por lo general no, solo podr\u00e1 hacerlo en caso de fuerza mayor",
            "No, en ning\u00fan caso"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 42
        },
        {
          "numero": 43,
          "pregunta": "Marcar los elementos de seguridad activa seg\u00fan corresponda:",
          "respuestas": [
            "Neum\u00e1ticos",
            "Apoya cabezas",
            "Airbag"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 43
        },
        {
          "numero": 44,
          "pregunta": "Seg\u00fan la Ley Nacional de Tr\u00e1nsito, \u00bfqu\u00e9 indica un cord\u00f3n pintado de color rojo?",
          "respuestas": [
            "Que est\u00e1 prohibido estacionar, pudiendo efectuarse la detenci\u00f3n para ascenso y descenso de pasajeros",
            "Que ese espacio est\u00e1 reservado al estacionamiento exclusivo de veh\u00edculos destinados a servicio de emergencias",
            "Que est\u00e1 prohibido estacionar o detenerse al costado de la acera"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 44
        },
        {
          "numero": 45,
          "pregunta": "Todos los veh\u00edculos deben garantizar visibilidad:",
          "respuestas": [
            "Solamente desde adentro del veh\u00edculo hacia afuera",
            "El \u00fanico cristal que debe garantizar plena y total visibilidad es el parabrisas",
            "De adentro hacia afuera y de afuera hacia adentro (ambas direcciones)"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 45
        },
        {
          "numero": 46,
          "pregunta": "Seg\u00fan la Ordenanza Municipal Yerba Buena N\u00ba 1.254, se considera falta o infracci\u00f3n grave al tr\u00e1nsito:",
          "respuestas": [
            "Circular con remolque",
            "Circular con luz alta",
            "Circular con el veh\u00edculo con defensas delanteras y/o traseras, enganches sobresalientes"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 46
        },
        {
          "numero": 47,
          "pregunta": "En materia de se\u00f1alamiento horizontal o demarcaciones horizontales, \u00bfqu\u00e9 se entiende por 'isleta'?",
          "respuestas": [
            "Son marcas en la calzada que indican lugares donde est\u00e1 permitido detenerse",
            "Son marcas en la calzada que indican lugares donde est\u00e1 permitido estacionar y/o detenerse",
            "Son marcas canalizadoras de tr\u00e1nsito. No se debe traspasar o circular sobre ellas"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 47
        },
        {
          "numero": 48,
          "pregunta": "Cuando un conductor realiza la maniobra de circulaci\u00f3n en reversa (marcha atr\u00e1s), \u00bfcu\u00e1l es la distancia establecida que puede recorrer en la realizaci\u00f3n de dicha maniobra?",
          "respuestas": [
            "M\u00ednimo 20 mts",
            "No m\u00e1s de 20 mts",
            "El recorrido m\u00ednimo e indispensable"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 48
        },
        {
          "numero": 49,
          "pregunta": "Como consecuencia de un accidente de tr\u00e1nsito, el individuo podr\u00e1 resultar responsable civil y/o penal por los da\u00f1os causados. Cuando hablamos de responsabilidad civil nos referimos a:",
          "respuestas": [
            "Solo al pago de una multa",
            "El pago de una indemnizaci\u00f3n por da\u00f1os causados",
            "La posible aplicaci\u00f3n de una sanci\u00f3n privativa de la libertad, y/o inhabilitaci\u00f3n para conducir, y/o multa"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 49
        },
        {
          "numero": 50,
          "pregunta": "Ante una se\u00f1al de PARE, se debe:",
          "respuestas": [
            "Disminuir la velocidad",
            "Acelerar",
            "Detener por completo el veh\u00edculo"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 50
        },
        {
          "numero": 51,
          "pregunta": "Al aproximarse a una encrucijada, la prioridad de paso le corresponder\u00e1:",
          "respuestas": [
            "A quien circula por la izquierda",
            "Al veh\u00edculo de mayor porte",
            "A quien viene por la derecha"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 51
        },
        {
          "numero": 52,
          "pregunta": "Si desea girar a la izquierda desde una calle de sentido \u00fanico, \u00bfqu\u00e9 maniobra debe realizar?",
          "respuestas": [
            "Debo acercar el veh\u00edculo al centro de la calle y luego girar",
            "Debo acercarme al cord\u00f3n de la misma mano para luego girar",
            "Debo acercar el veh\u00edculo a la derecha y luego girar"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 52
        },
        {
          "numero": 53,
          "pregunta": "El titular de una licencia de conducir debe denunciar todo cambio de datos consignados en la misma, en especial el cambio de jurisdicci\u00f3n, en un plazo de:",
          "respuestas": [
            "30 d\u00edas de producido el cambio no denunciado",
            "60 d\u00edas de producido el cambio no denunciado",
            "90 d\u00edas de producido el cambio no denunciado"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 53
        },
        {
          "numero": 54,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el orden correcto de prioridades de las se\u00f1ales que se enumeran a continuaci\u00f3n?",
          "respuestas": [
            "Se\u00f1ales de los agentes, sem\u00e1foros, balizamiento, verticales y marcas viales",
            "Se\u00f1ales de los agentes, marcas viales, balizamientos, sem\u00e1foros, verticales",
            "Se\u00f1ales de los agentes, se\u00f1alizaciones circunstanciales, sem\u00e1foros, verticales y marcas viales"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 54
        },
        {
          "numero": 55,
          "pregunta": "La se\u00f1al de prevenci\u00f3n de color anaranjado indica:",
          "respuestas": [
            "Un peligro en una ruta con caracter\u00edsticas normales",
            "Un peligro en una ruta en obra"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 55
        },
        {
          "numero": 56,
          "pregunta": "La demarcaci\u00f3n horizontal, \u00bftiene alcance reglamentario?",
          "respuestas": [
            "Solo si va acompa\u00f1ada de se\u00f1alizaci\u00f3n vertical",
            "S\u00ed, aunque no exista se\u00f1al vertical",
            "No"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 56
        },
        {
          "numero": 57,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntos tipos de frenos hay?",
          "respuestas": [
            "Uno",
            "Dos"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 57
        },
        {
          "numero": 58,
          "pregunta": "Las pastillas de freno tienen una duraci\u00f3n media de:",
          "respuestas": [
            "40.000 a 50.000 km",
            "60.000 a 70.000 km",
            "80.000 a 100.000 km"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 58
        },
        {
          "numero": 59,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo se debe realizar la VTV de un veh\u00edculo 0 km?",
          "respuestas": [
            "12 meses",
            "24 meses",
            "36 meses"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 59
        },
        {
          "numero": 60,
          "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 momento se debe inspeccionar el veh\u00edculo?",
          "respuestas": [
            "Despu\u00e9s de los 1.000 km",
            "Cada d\u00eda despu\u00e9s de encender el veh\u00edculo",
            "Cada d\u00eda antes de encender el veh\u00edculo"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 60
        },
        {
          "numero": 61,
          "pregunta": "\u00bfD\u00f3nde encontramos una estrella amarilla?",
          "respuestas": [
            "Rutas, avenidas",
            "Hospitales",
            "Estaciones de servicio"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 61
        },
        {
          "numero": 62,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 valores representa la estrella amarilla?",
          "respuestas": [
            "Amor, paz, soberan\u00eda",
            "Memoria, prevenci\u00f3n, ley, justicia y educaci\u00f3n",
            "Prevenci\u00f3n y memoria"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 62
        },
        {
          "numero": 63,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significa una estrella amarilla?",
          "respuestas": [
            "Un s\u00edmbolo de memoria",
            "Una estrella com\u00fan",
            "Indica un peligro"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 63
        }
      ],
      "clasificacion": []
    },
    {
      "tipo": 2,
      "descripcion": "Preguntas sobre de Se\u00f1ales de Tr\u00e1nsito",
      "preguntas": [
        {
          "numero": 1,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Inicio de doble circulaci\u00f3n'?",
          "respuestas": [
            "<083> Encrucijada (bifurcaci\u00f3n)",
            "<081> Encrucijada (cruce)",
            "<084> Encrucijada (bifurcaci\u00f3n alternativa)",
            "<076> Ancho limitado",
            "<080> Inicio de doble circulaci\u00f3n"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 64
        },
        {
          "numero": 2,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Paso obligado (izquierda)'?-",
          "respuestas": [
            "<042> Paso obligado (izquierda)",
            "<047> Transitar con luces bajas encendidas - Ley N\u00b0 25456",
            "<052> Fin de prescripci\u00f3n",
            "<045> Puesto de control",
            "<038> Sentido de circulaci\u00f3n (izquierda)"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 65
        },
        {
          "numero": 3,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Prohibici\u00f3n de circular (Tracci\u00f3n animal)'?",
          "respuestas": [
            "<027> L\u00edmite de velocidad m\u00ednima",
            "<015> No Girar en U (No retomar)",
            "<052> Fin de prescripci\u00f3n",
            "<020> Prohibici\u00f3n de Cambiar de Carril",
            "<009> Prohibici\u00f3n de circular (Tracci\u00f3n animal)"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 66
        },
        {
          "numero": 4,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Circulaci\u00f3n exclusiva (transporte p\u00fablico)'?",
          "respuestas": [
            "<014> No Girar a la Derecha",
            "<029> Circulaci\u00f3n exclusiva (transporte p\u00fablico)",
            "<024> Limitaci\u00f3n de ancho",
            "<020> Prohibici\u00f3n de Cambiar de Carril",
            "<001> No avanzar"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 67
        },
        {
          "numero": 5,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Contramano'?",
          "respuestas": [
            "<027> L\u00edmite de velocidad m\u00ednima",
            "<008> Prohibici\u00f3n de circular (Peat\u00f3n)",
            "<002> Contramano",
            "<010> Prohibici\u00f3n de circular (Animal)",
            "<005> Prohibici\u00f3n de circular (Bicicletas)"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 68
        },
        {
          "numero": 6,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Giro obligatorio (izquierda)'?",
          "respuestas": [
            "<046> Comienzo de doble mano",
            "<037> Sentido de circulaci\u00f3n (derecha)",
            "<036> Giro obligatorio (izquierda)",
            "<035> Giro obligatorio (derecha)",
            "<044> Peatones por la izquierda"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 69
        },
        {
          "numero": 7,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Prohibici\u00f3n de circular (Autos)'?",
          "respuestas": [
            "<018> No Estacionar",
            "<003> Prohibici\u00f3n de circular (Autos)",
            "<020> Prohibici\u00f3n de Cambiar de Carril",
            "<019> No Estacionar Ni Detenerse",
            "<012> Prohibici\u00f3n de circular (Tractor)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 70
        },
        {
          "numero": 8,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'No Estacionar'?",
          "respuestas": [
            "<030> Circulaci\u00f3n exclusiva (motos)",
            "<018> No Estacionar",
            "<006> Prohibici\u00f3n de circular (Cami\u00f3n)",
            "<003> Prohibici\u00f3n de circular (Autos)",
            "<026> L\u00edmite de velocidad m\u00e1xima"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 71
        },
        {
          "numero": 9,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Prohibici\u00f3n de circular (Tractor)'?",
          "respuestas": [
            "<007> Prohibici\u00f3n de circular (Acoplado)",
            "<012> Prohibici\u00f3n de circular (Tractor)",
            "<005> Prohibici\u00f3n de circular (Bicicletas)",
            "<008> Prohibici\u00f3n de circular (Peat\u00f3n)",
            "<004> Prohibici\u00f3n de circular (Motos)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 72
        },
        {
          "numero": 10,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Circulaci\u00f3n exclusiva (jinetes)'?",
          "respuestas": [
            "<006> Prohibici\u00f3n de circular (Cami\u00f3n)",
            "<010> Prohibici\u00f3n de circular (Animal)",
            "<032> Circulaci\u00f3n exclusiva (jinetes)",
            "<029> Circulaci\u00f3n exclusiva (transporte p\u00fablico)",
            "<003> Prohibici\u00f3n de circular (Autos)"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 73
        },
        {
          "numero": 11,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Prohibici\u00f3n de circular (Animal)'?",
          "respuestas": [
            "<031> Circulaci\u00f3n exclusiva (bicicleta)",
            "<010> Prohibici\u00f3n de circular (Animal)",
            "<030> Circulaci\u00f3n exclusiva (motos)",
            "<022> Limitaci\u00f3n de peso por eje",
            "<019> No Estacionar Ni Detenerse"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 74
        },
        {
          "numero": 12,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Puente m\u00f3vil'?",
          "respuestas": [
            "<076> Ancho limitado",
            "<074> Puente m\u00f3vil",
            "<080> Inicio de doble circulaci\u00f3n",
            "<083> Encrucijada (bifurcaci\u00f3n)",
            "<084> Encrucijada (bifurcaci\u00f3n alternativa)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 75
        },
        {
          "numero": 13,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Encrucijada (cruce)'?",
          "respuestas": [
            "<080> Inicio de doble circulaci\u00f3n",
            "<076> Ancho limitado",
            "<077> Calzada dividida",
            "<075> Altura limitada",
            "<081> Encrucijada (cruce)"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 76
        },
        {
          "numero": 14,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Prohibici\u00f3n de circular (Cami\u00f3n)'?",
          "respuestas": [
            "<004> Prohibici\u00f3n de circular (Motos)",
            "<016> Prohibido Adelantar",
            "<006> Prohibici\u00f3n de circular (Cami\u00f3n)",
            "<003> Prohibici\u00f3n de circular (Autos)",
            "<015> No Girar en U (No retomar)"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 77
        },
        {
          "numero": 15,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Cruce de peatones'?",
          "respuestas": [
            "<061> Cruce de peatones",
            "<054> Paneles de prevenci\u00f3n (aprox)",
            "<058> Cruz de San Andr\u00e9s",
            "<053> Cruce ferroviario",
            "<056> Paneles de prevenci\u00f3n (curva)"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 78
        },
        {
          "numero": 16,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'No Ruidos Molestos'?",
          "respuestas": [
            "<004> Prohibici\u00f3n de circular (Motos)",
            "<009> Prohibici\u00f3n de circular (Tracci\u00f3n animal)",
            "<017> No Ruidos Molestos",
            "<025> Limitaci\u00f3n de largo",
            "<003> Prohibici\u00f3n de circular (Autos)"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 79
        },
        {
          "numero": 17,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Prohibici\u00f3n de circular (Acoplado)'?",
          "respuestas": [
            "<016> Prohibido Adelantar",
            "<003> Prohibici\u00f3n de circular (Autos)",
            "<015> No Girar en U (No retomar)",
            "<007> Prohibici\u00f3n de circular (Acoplado)",
            "<009> Prohibici\u00f3n de circular (Tracci\u00f3n animal)"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 80
        },
        {
          "numero": 18,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Encrucijada (bifurcaci\u00f3n)'?",
          "respuestas": [
            "<084> Encrucijada (bifurcaci\u00f3n alternativa)",
            "<083> Encrucijada (bifurcaci\u00f3n)",
            "<082> Encrucijada (empalme)",
            "<081> Encrucijada (cruce)",
            "<076> Ancho limitado"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 81
        },
        {
          "numero": 19,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'No Girar a la Izquierda'?",
          "respuestas": [
            "<011> Prohibici\u00f3n de circular (Carro de mano)",
            "<008> Prohibici\u00f3n de circular (Peat\u00f3n)",
            "<013> No Girar a la Izquierda",
            "<022> Limitaci\u00f3n de peso por eje",
            "<027> L\u00edmite de velocidad m\u00ednima"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 82
        },
        {
          "numero": 20,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Curva cerrada'?",
          "respuestas": [
            "<060> Curva cerrada",
            "<056> Paneles de prevenci\u00f3n (curva)",
            "<053> Cruce ferroviario",
            "<055> Paneles de prevenci\u00f3n (obst\u00e1culo r\u00edgido)",
            "<058> Cruz de San Andr\u00e9s"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 83
        },
        {
          "numero": 21,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Fin de prescripci\u00f3n'?",
          "respuestas": [
            "<053> Cruce ferroviario",
            "<051> Fin de prescripci\u00f3n",
            "<044> Peatones por la izquierda",
            "<047> Transitar con luces bajas encendidas - Ley N\u00b0 25456",
            "<036> Giro obligatorio (izquierda)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 84
        },
        {
          "numero": 22,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Prohibici\u00f3n de Cambiar de Carril'?",
          "respuestas": [
            "<020> Prohibici\u00f3n de Cambiar de Carril",
            "<009> Prohibici\u00f3n de circular (Tracci\u00f3n animal)",
            "<016> Prohibido Adelantar",
            "<010> Prohibici\u00f3n de circular (Animal)",
            "<027> L\u00edmite de velocidad m\u00ednima"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 85
        },
        {
          "numero": 23,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Giro obligatorio (derecha)'?",
          "respuestas": [
            "<035> Giro obligatorio (derecha)",
            "<052> Fin de prescripci\u00f3n",
            "<048> Pare",
            "<038> Sentido de circulaci\u00f3n (izquierda)",
            "<044> Peatones por la izquierda"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 86
        },
        {
          "numero": 24,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Limitaci\u00f3n de peso por eje'?",
          "respuestas": [
            "<028> Estacionamiento exclusivo",
            "<024> Limitaci\u00f3n de ancho",
            "<022> Limitaci\u00f3n de peso por eje",
            "<031> Circulaci\u00f3n exclusiva (bicicleta)",
            "<013> No Girar a la Izquierda"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 87
        },
        {
          "numero": 25,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Ceda el paso'?",
          "respuestas": [
            "<050> Preferencia de avance",
            "<013> No Girar a la Izquierda",
            "<035> Giro obligatorio (derecha)",
            "<039> Sentido de circulaci\u00f3n (Comienzo sentido \u00fanico)",
            "<049> Ceda el paso"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 88
        },
        {
          "numero": 26,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'L\u00edmite de velocidad m\u00ednima'?",
          "respuestas": [
            "<026> L\u00edmite de velocidad m\u00e1xima",
            "<027> L\u00edmite de velocidad m\u00ednima",
            "<021> Limitaci\u00f3n de peso",
            "<019> No Estacionar Ni Detenerse",
            "<006> Prohibici\u00f3n de circular (Cami\u00f3n)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 89
        },
        {
          "numero": 27,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Cruz de San Andr\u00e9s'?",
          "respuestas": [
            "<056> Paneles de prevenci\u00f3n (curva)",
            "<062> Atenci\u00f3n",
            "<060> Curva cerrada",
            "<058> Cruz de San Andr\u00e9s",
            "<061> Cruce de peatones"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 90
        },
        {
          "numero": 28,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Rotonda'?",
          "respuestas": [
            "<078> Rotonda",
            "<083> Encrucijada (bifurcaci\u00f3n)",
            "<081> Encrucijada (cruce)",
            "<077> Calzada dividida",
            "<075> Altura limitada"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 91
        },
        {
          "numero": 29,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Animales sueltos (vaca)'?",
          "respuestas": [
            "<065> Ciclistas",
            "<064> Ni\u00f1os",
            "<066> Jinetes",
            "<067> Animales sueltos (vaca)",
            "<072> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (ambulancia)"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 92
        },
        {
          "numero": 30,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Limitaci\u00f3n de ancho'?",
          "respuestas": [
            "<024> Limitaci\u00f3n de ancho",
            "<007> Prohibici\u00f3n de circular (Acoplado)",
            "<028> Estacionamiento exclusivo",
            "<006> Prohibici\u00f3n de circular (Cami\u00f3n)",
            "<014> No Girar a la Derecha"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 93
        },
        {
          "numero": 31,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Tr\u00e1nsito pesado a la derecha'?",
          "respuestas": [
            "<036> Giro obligatorio (izquierda)",
            "<049> Ceda el paso",
            "<046> Comienzo de doble mano",
            "<043> Tr\u00e1nsito pesado a la derecha",
            "<037> Sentido de circulaci\u00f3n (derecha)"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 94
        },
        {
          "numero": 32,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Atenci\u00f3n'?",
          "respuestas": [
            "<056> Paneles de prevenci\u00f3n (curva)",
            "<058> Cruz de San Andr\u00e9s",
            "<060> Curva cerrada",
            "<062> Atenci\u00f3n",
            "<057> Paneles de prevenci\u00f3n (curva)"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 95
        },
        {
          "numero": 33,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Ni\u00f1os'?",
          "respuestas": [
            "<068> Animales sueltos (ciervo)",
            "<064> Ni\u00f1os",
            "<065> Ciclistas",
            "<066> Jinetes",
            "<071> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (tractor)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 96
        },
        {
          "numero": 34,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (tractor)'?",
          "respuestas": [
            "<071> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (tractor)",
            "<072> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (ambulancia)",
            "<068> Animales sueltos (ciervo)",
            "<064> Ni\u00f1os",
            "<070> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (tranv\u00eda)"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 97
        },
        {
          "numero": 35,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Escolares'?",
          "respuestas": [
            "<063> Escolares",
            "<067> Animales sueltos (vaca)",
            "<071> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (tractor)",
            "<068> Animales sueltos (ciervo)",
            "<066> Jinetes"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 98
        },
        {
          "numero": 36,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Encrucijada (bifurcaci\u00f3n alternativa)'?",
          "respuestas": [
            "<078> Rotonda",
            "<084> Encrucijada (bifurcaci\u00f3n alternativa)",
            "<079> Incorporaci\u00f3n de tr\u00e1nsito lateral",
            "<077> Calzada dividida",
            "<074> Puente m\u00f3vil"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 99
        },
        {
          "numero": 37,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Peatones por la izquierda'?",
          "respuestas": [
            "<044> Peatones por la izquierda",
            "<037> Sentido de circulaci\u00f3n (derecha)",
            "<052> Fin de prescripci\u00f3n",
            "<038> Sentido de circulaci\u00f3n (izquierda)",
            "<049> Ceda el paso"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 100
        },
        {
          "numero": 38,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Prohibici\u00f3n de circular (Peat\u00f3n)'?",
          "respuestas": [
            "<003> Prohibici\u00f3n de circular (Autos)",
            "<031> Circulaci\u00f3n exclusiva (bicicleta)",
            "<007> Prohibici\u00f3n de circular (Acoplado)",
            "<008> Prohibici\u00f3n de circular (Peat\u00f3n)",
            "<011> Prohibici\u00f3n de circular (Carro de mano)"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 101
        },
        {
          "numero": 39,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Vientos fuertes laterales'?",
          "respuestas": [
            "<069> Corredor a\u00e9reo",
            "<073> Vientos fuertes laterales",
            "<071> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (tractor)",
            "<070> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (tranv\u00eda)",
            "<072> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (ambulancia)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 102
        },
        {
          "numero": 40,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Pare'?",
          "respuestas": [
            "<051> Fin de prescripci\u00f3n",
            "<048> Pare",
            "<038> Sentido de circulaci\u00f3n (izquierda)",
            "<044> Peatones por la izquierda",
            "<037> Sentido de circulaci\u00f3n (derecha)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 103
        },
        {
          "numero": 41,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'No avanzar'?",
          "respuestas": [
            "<029> Circulaci\u00f3n exclusiva (transporte p\u00fablico)",
            "<027> L\u00edmite de velocidad m\u00ednima",
            "<031> Circulaci\u00f3n exclusiva (bicicleta)",
            "<003> Prohibici\u00f3n de circular (Autos)",
            "<001> No avanzar"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 104
        },
        {
          "numero": 42,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'No Estacionar Ni Detenerse'?",
          "respuestas": [
            "<015> No Girar en U (No retomar)",
            "<003> Prohibici\u00f3n de circular (Autos)",
            "<001> No avanzar",
            "<006> Prohibici\u00f3n de circular (Cami\u00f3n)",
            "<019> No Estacionar Ni Detenerse"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 105
        },
        {
          "numero": 43,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'No Girar a la Derecha'?",
          "respuestas": [
            "<014> No Girar a la Derecha",
            "<003> Prohibici\u00f3n de circular (Autos)",
            "<028> Estacionamiento exclusivo",
            "<029> Circulaci\u00f3n exclusiva (transporte p\u00fablico)",
            "<012> Prohibici\u00f3n de circular (Tractor)"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 106
        },
        {
          "numero": 44,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Sentido de circulaci\u00f3n (izquierda)'?",
          "respuestas": [
            "<037> Sentido de circulaci\u00f3n (derecha)",
            "<052> Fin de prescripci\u00f3n",
            "<038> Sentido de circulaci\u00f3n (izquierda)",
            "<001> No avanzar",
            "<044> Peatones por la izquierda"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 107
        },
        {
          "numero": 45,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Sentido de circulaci\u00f3n (Comienzo sentido \u00fanico)'?",
          "respuestas": [
            "<033> Circulaci\u00f3n exclusiva (peatones)",
            "<035> Giro obligatorio (derecha)",
            "<041> Paso obligado (derecha)",
            "<039> Sentido de circulaci\u00f3n (Comienzo sentido \u00fanico)",
            "<044> Peatones por la izquierda"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 108
        },
        {
          "numero": 46,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Transitar con luces bajas encendidas - Ley N\u00b0 25456'?",
          "respuestas": [
            "<050> Preferencia de avance",
            "<037> Sentido de circulaci\u00f3n (derecha)",
            "<048> Pare",
            "<046> Comienzo de doble mano",
            "<047> Transitar con luces bajas encendidas - Ley N\u00b0 25456"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 109
        },
        {
          "numero": 47,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Circulaci\u00f3n exclusiva (motos)'?",
          "respuestas": [
            "<025> Limitaci\u00f3n de largo",
            "<002> Contramano",
            "<006> Prohibici\u00f3n de circular (Cami\u00f3n)",
            "<007> Prohibici\u00f3n de circular (Acoplado)",
            "<030> Circulaci\u00f3n exclusiva (motos)"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 110
        },
        {
          "numero": 48,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Incorporaci\u00f3n de tr\u00e1nsito lateral'?",
          "respuestas": [
            "<079> Incorporaci\u00f3n de tr\u00e1nsito lateral",
            "<074> Puente m\u00f3vil",
            "<075> Altura limitada",
            "<084> Encrucijada (bifurcaci\u00f3n alternativa)",
            "<082> Encrucijada (empalme)"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 111
        },
        {
          "numero": 49,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Animales sueltos (ciervo)'?",
          "respuestas": [
            "<063> Escolares",
            "<069> Corredor a\u00e9reo",
            "<073> Vientos fuertes laterales",
            "<071> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (tractor)",
            "<068> Animales sueltos (ciervo)"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 112
        },
        {
          "numero": 50,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Estacionamiento exclusivo'?",
          "respuestas": [
            "<028> Estacionamiento exclusivo",
            "<012> Prohibici\u00f3n de circular (Tractor)",
            "<016> Prohibido Adelantar",
            "<023> Limitaci\u00f3n de altura",
            "<021> Limitaci\u00f3n de peso"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 113
        },
        {
          "numero": 51,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Comienzo de doble mano'?",
          "respuestas": [
            "<041> Paso obligado (derecha)",
            "<052> Fin de prescripci\u00f3n",
            "<033> Circulaci\u00f3n exclusiva (peatones)",
            "<046> Comienzo de doble mano",
            "<042> Paso obligado (izquierda)"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 114
        },
        {
          "numero": 52,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Prohibido Adelantar'?",
          "respuestas": [
            "<015> No Girar en U (No retomar)",
            "<026> L\u00edmite de velocidad m\u00e1xima",
            "<008> Prohibici\u00f3n de circular (Peat\u00f3n)",
            "<009> Prohibici\u00f3n de circular (Tracci\u00f3n animal)",
            "<016> Prohibido Adelantar"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 115
        },
        {
          "numero": 53,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Limitaci\u00f3n de altura'?",
          "respuestas": [
            "<023> Limitaci\u00f3n de altura",
            "<015> No Girar en U (No retomar)",
            "<003> Prohibici\u00f3n de circular (Autos)",
            "<013> No Girar a la Izquierda",
            "<007> Prohibici\u00f3n de circular (Acoplado)"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 116
        },
        {
          "numero": 54,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Jinetes'?",
          "respuestas": [
            "<070> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (tranv\u00eda)",
            "<066> Jinetes",
            "<071> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (tractor)",
            "<069> Corredor a\u00e9reo",
            "<072> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (ambulancia)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 117
        },
        {
          "numero": 55,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Ciclistas'?",
          "respuestas": [
            "<073> Vientos fuertes laterales",
            "<065> Ciclistas",
            "<067> Animales sueltos (vaca)",
            "<064> Ni\u00f1os",
            "<070> Presencia de veh\u00edculo extra\u00f1o (tranv\u00eda)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 118
        },
        {
          "numero": 56,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Encrucijada (empalme)'?",
          "respuestas": [
            "<077> Calzada dividida",
            "<075> Altura limitada",
            "<082> Encrucijada (empalme)",
            "<081> Encrucijada (cruce)",
            "<083> Encrucijada (bifurcaci\u00f3n)"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 119
        },
        {
          "numero": 57,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Prohibici\u00f3n de circular (Motos)'?",
          "respuestas": [
            "<004> Prohibici\u00f3n de circular (Motos)",
            "<023> Limitaci\u00f3n de altura",
            "<005> Prohibici\u00f3n de circular (Bicicletas)",
            "<031> Circulaci\u00f3n exclusiva (bicicleta)",
            "<028> Estacionamiento exclusivo"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 120
        },
        {
          "numero": 58,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Ancho limitado'?",
          "respuestas": [
            "<081> Encrucijada (cruce)",
            "<076> Ancho limitado",
            "<082> Encrucijada (empalme)",
            "<084> Encrucijada (bifurcaci\u00f3n alternativa)",
            "<083> Encrucijada (bifurcaci\u00f3n)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 121
        },
        {
          "numero": 59,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Circulaci\u00f3n exclusiva (bicicleta)'?",
          "respuestas": [
            "<015> No Girar en U (No retomar)",
            "<031> Circulaci\u00f3n exclusiva (bicicleta)",
            "<022> Limitaci\u00f3n de peso por eje",
            "<006> Prohibici\u00f3n de circular (Cami\u00f3n)",
            "<001> No avanzar"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 122
        },
        {
          "numero": 60,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Prohibici\u00f3n de circular (Bicicletas)'?",
          "respuestas": [
            "<005> Prohibici\u00f3n de circular (Bicicletas)",
            "<002> Contramano",
            "<025> Limitaci\u00f3n de largo",
            "<012> Prohibici\u00f3n de circular (Tractor)",
            "<011> Prohibici\u00f3n de circular (Carro de mano)"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 123
        },
        {
          "numero": 61,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Circulaci\u00f3n exclusiva (peatones)'?",
          "respuestas": [
            "<033> Circulaci\u00f3n exclusiva (peatones)",
            "<052> Fin de prescripci\u00f3n",
            "<046> Comienzo de doble mano",
            "<037> Sentido de circulaci\u00f3n (derecha)",
            "<035> Giro obligatorio (derecha)"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 124
        },
        {
          "numero": 62,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Limitaci\u00f3n de peso'?",
          "respuestas": [
            "<025> Limitaci\u00f3n de largo",
            "<001> No avanzar",
            "<020> Prohibici\u00f3n de Cambiar de Carril",
            "<014> No Girar a la Derecha",
            "<021> Limitaci\u00f3n de peso"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.1",
          "id": 125
        },
        {
          "numero": 63,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Ruta Panamericana'?",
          "respuestas": [
            "<112> Nomenclatura urbana",
            "<109> Ruta Panamericana",
            "<113> Nomenclatura urbana",
            "<110> Ruta nacional",
            "<111> Ruta provincial"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 126
        },
        {
          "numero": 64,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Camino sinuoso'?",
          "respuestas": [
            "<092> Estrechamiento (en una sola mano)",
            "<088> Camino sinuoso",
            "<094> Perfil (irregular bad\u00e9n)",
            "<087> Curva (en S)",
            "<086> Curva (contracurva)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 127
        },
        {
          "numero": 65,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Pendiente (descendente)'?",
          "respuestas": [
            "<087> Curva (en S)",
            "<085> Curva (com\u00fan)",
            "<098> Derrumbes",
            "<092> Estrechamiento (en una sola mano)",
            "<089> Pendiente (descendente)"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 128
        },
        {
          "numero": 66,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Curva (contracurva)'?",
          "respuestas": [
            "<096> Calzada resbaladiza",
            "<097> Proyecci\u00f3n de piedras",
            "<099> T\u00fanel",
            "<086> Curva (contracurva)",
            "<098> Derrumbes"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 129
        },
        {
          "numero": 67,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Fin de prevenci\u00f3n'?",
          "respuestas": [
            "<103> Proximidad de sem\u00e1foro",
            "<101> Flecha direccional",
            "<105> Proximidad de se\u00f1al restrictiva (paso)",
            "<107> Fin de prevenci\u00f3n",
            "<102> Flecha direccional"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 130
        },
        {
          "numero": 68,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Proximidad de se\u00f1al restrictiva (paso)'?",
          "respuestas": [
            "<102> Flecha direccional",
            "<107> Fin de prevenci\u00f3n",
            "<108> Fin de prevenci\u00f3n",
            "<101> Flecha direccional",
            "<105> Proximidad de se\u00f1al restrictiva (paso)"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 131
        },
        {
          "numero": 69,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'T\u00fanel'?",
          "respuestas": [
            "<088> Camino sinuoso",
            "<094> Perfil (irregular bad\u00e9n)",
            "<096> Calzada resbaladiza",
            "<085> Curva (com\u00fan)",
            "<099> T\u00fanel"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 132
        },
        {
          "numero": 70,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Pendiente (ascendente)'?",
          "respuestas": [
            "<094> Perfil (irregular bad\u00e9n)",
            "<090> Pendiente (ascendente)",
            "<085> Curva (com\u00fan)",
            "<096> Calzada resbaladiza",
            "<088> Camino sinuoso"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 133
        },
        {
          "numero": 71,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Perfil (irregular bad\u00e9n)'?",
          "respuestas": [
            "<087> Curva (en S)",
            "<100> Puente angosto",
            "<094> Perfil (irregular bad\u00e9n)",
            "<096> Calzada resbaladiza",
            "<095> Perfil irregular (lomada)"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 134
        },
        {
          "numero": 72,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Estrechamiento (en una sola mano)'?",
          "respuestas": [
            "<091> Estrechamiento (en las dos manos)",
            "<093> Perfil irregular (irregular)",
            "<098> Derrumbes",
            "<094> Perfil (irregular bad\u00e9n)",
            "<092> Estrechamiento (en una sola mano)"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 135
        },
        {
          "numero": 73,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Flecha direccional'?",
          "respuestas": [
            "<108> Fin de prevenci\u00f3n",
            "<103> Proximidad de sem\u00e1foro",
            "<105> Proximidad de se\u00f1al restrictiva (paso)",
            "<102> Flecha direccional",
            "<104> Proximidad de se\u00f1al restrictiva (pare)"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 136
        },
        {
          "numero": 74,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Puente angosto'?",
          "respuestas": [
            "<087> Curva (en S)",
            "<085> Curva (com\u00fan)",
            "<100> Puente angosto",
            "<091> Estrechamiento (en las dos manos)",
            "<099> T\u00fanel"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 137
        },
        {
          "numero": 75,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Proyecci\u00f3n de piedras'?",
          "respuestas": [
            "<088> Camino sinuoso",
            "<097> Proyecci\u00f3n de piedras",
            "<095> Perfil irregular (lomada)",
            "<085> Curva (com\u00fan)",
            "<093> Perfil irregular (irregular)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 138
        },
        {
          "numero": 76,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Calzada resbaladiza'?",
          "respuestas": [
            "<094> Perfil (irregular bad\u00e9n)",
            "<096> Calzada resbaladiza",
            "<086> Curva (contracurva)",
            "<097> Proyecci\u00f3n de piedras",
            "<085> Curva (com\u00fan)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 139
        },
        {
          "numero": 77,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Proximidad de se\u00f1al restrictiva (pare)'?",
          "respuestas": [
            "<105> Proximidad de se\u00f1al restrictiva (paso)",
            "<104> Proximidad de se\u00f1al restrictiva (pare)",
            "<106> Proximidad de se\u00f1al restrictiva otras",
            "<101> Flecha direccional",
            "<103> Proximidad de sem\u00e1foro"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 140
        },
        {
          "numero": 78,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Curva (en S)'?",
          "respuestas": [
            "<087> Curva (en S)",
            "<097> Proyecci\u00f3n de piedras",
            "<085> Curva (com\u00fan)",
            "<090> Pendiente (ascendente)",
            "<093> Perfil irregular (irregular)"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 141
        },
        {
          "numero": 79,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Ruta provincial'?",
          "respuestas": [
            "<110> Ruta nacional",
            "<112> Nomenclatura urbana",
            "<109> Ruta Panamericana",
            "<111> Ruta provincial",
            "<113> Nomenclatura urbana"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 142
        },
        {
          "numero": 80,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Curva (com\u00fan)'?",
          "respuestas": [
            "<091> Estrechamiento (en las dos manos)",
            "<100> Puente angosto",
            "<092> Estrechamiento (en una sola mano)",
            "<094> Perfil (irregular bad\u00e9n)",
            "<085> Curva (com\u00fan)"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 143
        },
        {
          "numero": 81,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Perfil irregular (lomada)'?",
          "respuestas": [
            "<085> Curva (com\u00fan)",
            "<095> Perfil irregular (lomada)",
            "<100> Puente angosto",
            "<099> T\u00fanel",
            "<096> Calzada resbaladiza"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 144
        },
        {
          "numero": 82,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Proximidad de sem\u00e1foro'?",
          "respuestas": [
            "<103> Proximidad de sem\u00e1foro",
            "<102> Flecha direccional",
            "<105> Proximidad de se\u00f1al restrictiva (paso)",
            "<101> Flecha direccional",
            "<107> Fin de prevenci\u00f3n"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 145
        },
        {
          "numero": 83,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Estrechamiento (en las dos manos)'?",
          "respuestas": [
            "<092> Estrechamiento (en una sola mano)",
            "<091> Estrechamiento (en las dos manos)",
            "<098> Derrumbes",
            "<094> Perfil (irregular bad\u00e9n)",
            "<089> Pendiente (descendente)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 146
        },
        {
          "numero": 84,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Derrumbes'?",
          "respuestas": [
            "<089> Pendiente (descendente)",
            "<090> Pendiente (ascendente)",
            "<098> Derrumbes",
            "<086> Curva (contracurva)",
            "<094> Perfil (irregular bad\u00e9n)"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 147
        },
        {
          "numero": 85,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Ruta nacional'?",
          "respuestas": [
            "<111> Ruta provincial",
            "<113> Nomenclatura urbana",
            "<109> Ruta Panamericana",
            "<112> Nomenclatura urbana",
            "<110> Ruta nacional"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 148
        },
        {
          "numero": 86,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Perfil irregular (irregular)'?",
          "respuestas": [
            "<086> Curva (contracurva)",
            "<087> Curva (en S)",
            "<093> Perfil irregular (irregular)",
            "<091> Estrechamiento (en las dos manos)",
            "<088> Camino sinuoso"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.2",
          "id": 149
        },
        {
          "numero": 87,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Aer\u00f3dromo'?",
          "respuestas": [
            "<142> Servicio Telef\u00f3nico",
            "<149> Hotel",
            "<157> Plaza",
            "<153> Aer\u00f3dromo",
            "<144> Telef\u00e9rico"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 150
        },
        {
          "numero": 88,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Direcciones permitidas (izquierda)'?",
          "respuestas": [
            "<135> Direcciones permitidas (derecha)",
            "<135> Direcciones permitidas (derecha)",
            "<133> Permitido girar (derecha)",
            "<136> Direcciones permitidas (izquierda)",
            "<130> Esquema de recorrido"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 151
        },
        {
          "numero": 89,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Telef\u00e9rico'?",
          "respuestas": [
            "<165> Estaci\u00f3n de Ferrocarril",
            "<143> Estaci\u00f3n de Servicio",
            "<159> Estacionamiento para Casas Rodantes",
            "<148> Lugar para Recreaci\u00f3n y Descanso",
            "<144> Telef\u00e9rico"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 152
        },
        {
          "numero": 90,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Direcciones permitidas (igual sentido o izquierda)'?",
          "respuestas": [
            "<124> Indicaci\u00f3n de utilizaci\u00f3n de carriles",
            "<127> Camino paso transitable",
            "<132> Estacionamiento permitido",
            "<136> Direcciones permitidas (izquierda)",
            "<137> Direcciones permitidas (igual sentido o izquierda)"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 153
        },
        {
          "numero": 91,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Playa'?",
          "respuestas": [
            "<165> Estaci\u00f3n de Ferrocarril",
            "<162> Detenci\u00f3n Transporte P\u00fablico de Pasajeros",
            "<151> Campamento",
            "<159> Estacionamiento para Casas Rodantes",
            "<147> Playa"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 154
        },
        {
          "numero": 92,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Moj\u00f3n kilom\u00e9trico'?",
          "respuestas": [
            "<115> Identificaci\u00f3n de regi\u00f3n y localidades",
            "<121> Nomenclatura de autopista",
            "<120> Moj\u00f3n kilom\u00e9trico",
            "<114> Identificaci\u00f3n de regi\u00f3n y localidades",
            "<119> Identificaci\u00f3n de jurisdicci\u00f3n o acceso geogr\u00e1fico"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 155
        },
        {
          "numero": 93,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Permitido girar (derecha)'?",
          "respuestas": [
            "<133> Permitido girar (derecha)",
            "<127> Camino paso transitable",
            "<136> Direcciones permitidas (izquierda)",
            "<139> Direcciones permitidas (ambas direcciones)",
            "<130> Esquema de recorrido"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 156
        },
        {
          "numero": 94,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Taxi'?",
          "respuestas": [
            "<163> Taxi",
            "<162> Detenci\u00f3n Transporte P\u00fablico de Pasajeros",
            "<149> Hotel",
            "<155> Estacionamiento",
            "<141> Puesto Sanitario"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 157
        },
        {
          "numero": 95,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Estacionamiento'?",
          "respuestas": [
            "<145> Servicio Mec\u00e1nico",
            "<155> Estacionamiento",
            "<147> Playa",
            "<162> Detenci\u00f3n Transporte P\u00fablico de Pasajeros",
            "<159> Estacionamiento para Casas Rodantes"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 158
        },
        {
          "numero": 96,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Estaci\u00f3n de Servicio'?",
          "respuestas": [
            "<143> Estaci\u00f3n de Servicio",
            "<161> Polic\u00eda",
            "<149> Hotel",
            "<156> Punto Panor\u00e1mico",
            "<147> Playa"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 159
        },
        {
          "numero": 97,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Gomer\u00eda'?",
          "respuestas": [
            "<158> Correo",
            "<142> Servicio Telef\u00f3nico",
            "<154> Gomer\u00eda",
            "<146> Balneario",
            "<153> Aer\u00f3dromo"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 160
        },
        {
          "numero": 98,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Comienzo de autopista'?",
          "respuestas": [
            "<128> Camino paso transitable",
            "<139> Direcciones permitidas (ambas direcciones)",
            "<140> Direcciones permitidas (bifurcaci\u00f3n)",
            "<122> Comienzo de autopista",
            "<132> Estacionamiento permitido"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 161
        },
        {
          "numero": 99,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Hotel'?",
          "respuestas": [
            "<149> Hotel",
            "<146> Balneario",
            "<153> Aer\u00f3dromo",
            "<143> Estaci\u00f3n de Servicio",
            "<145> Servicio Mec\u00e1nico"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 162
        },
        {
          "numero": 100,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Camino o calle sin salida'?",
          "respuestas": [
            "<125> Camino o calle sin salida",
            "<126> Camino o calle sin salida",
            "<137> Direcciones permitidas (igual sentido o izquierda)",
            "<123> Fin de autopista",
            "<127> Camino paso transitable"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 163
        },
        {
          "numero": 101,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Estaci\u00f3n de Ferrocarril'?",
          "respuestas": [
            "<145> Servicio Mec\u00e1nico",
            "<152> Restaurante",
            "<151> Campamento",
            "<165> Estaci\u00f3n de Ferrocarril",
            "<147> Playa"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 164
        },
        {
          "numero": 102,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Museo'?",
          "respuestas": [
            "<142> Servicio Telef\u00f3nico",
            "<159> Estacionamiento para Casas Rodantes",
            "<152> Restaurante",
            "<160> Museo",
            "<147> Playa"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 165
        },
        {
          "numero": 103,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Lugar para Recreaci\u00f3n y Descanso'?",
          "respuestas": [
            "<162> Detenci\u00f3n Transporte P\u00fablico de Pasajeros",
            "<156> Punto Panor\u00e1mico",
            "<157> Plaza",
            "<164> Terminal de \u00d3mnibus",
            "<148> Lugar para Recreaci\u00f3n y Descanso"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 166
        },
        {
          "numero": 104,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Direcciones permitidas (bifurcaci\u00f3n)'?",
          "respuestas": [
            "<126> Camino o calle sin salida",
            "<140> Direcciones permitidas (bifurcaci\u00f3n)",
            "<125> Camino o calle sin salida",
            "<123> Fin de autopista",
            "<124> Indicaci\u00f3n de utilizaci\u00f3n de carriles"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 167
        },
        {
          "numero": 105,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Balneario'?",
          "respuestas": [
            "<149> Hotel",
            "<164> Terminal de \u00d3mnibus",
            "<146> Balneario",
            "<150> Bar",
            "<155> Estacionamiento"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 168
        },
        {
          "numero": 106,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Desv\u00edo por cambio de sentido de circulaci\u00f3n'?",
          "respuestas": [
            "<139> Direcciones permitidas (ambas direcciones)",
            "<126> Camino o calle sin salida",
            "<124> Indicaci\u00f3n de utilizaci\u00f3n de carriles",
            "<136> Direcciones permitidas (izquierda)",
            "<131> Desv\u00edo por cambio de sentido de circulaci\u00f3n"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 169
        },
        {
          "numero": 107,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Detenci\u00f3n Transporte P\u00fablico de Pasajeros'?",
          "respuestas": [
            "<154> Gomer\u00eda",
            "<162> Detenci\u00f3n Transporte P\u00fablico de Pasajeros",
            "<156> Punto Panor\u00e1mico",
            "<161> Polic\u00eda",
            "<142> Servicio Telef\u00f3nico"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 170
        },
        {
          "numero": 108,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Terminal de \u00d3mnibus'?",
          "respuestas": [
            "<152> Restaurante",
            "<164> Terminal de \u00d3mnibus",
            "<143> Estaci\u00f3n de Servicio",
            "<159> Estacionamiento para Casas Rodantes",
            "<151> Campamento"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 171
        },
        {
          "numero": 109,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Estacionamiento permitido'?",
          "respuestas": [
            "<132> Estacionamiento permitido",
            "<140> Direcciones permitidas (bifurcaci\u00f3n)",
            "<127> Camino paso transitable",
            "<128> Camino paso transitable",
            "<133> Permitido girar (derecha)"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 172
        },
        {
          "numero": 110,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Servicio Telef\u00f3nico'?",
          "respuestas": [
            "<155> Estacionamiento",
            "<142> Servicio Telef\u00f3nico",
            "<141> Puesto Sanitario",
            "<164> Terminal de \u00d3mnibus",
            "<163> Taxi"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 173
        },
        {
          "numero": 111,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Esquema de recorrido'?",
          "respuestas": [
            "<140> Direcciones permitidas (bifurcaci\u00f3n)",
            "<132> Estacionamiento permitido",
            "<130> Esquema de recorrido",
            "<135> Direcciones permitidas (derecha)",
            "<124> Indicaci\u00f3n de utilizaci\u00f3n de carriles"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 174
        },
        {
          "numero": 112,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Permitido girar (izquierda)'?",
          "respuestas": [
            "<123> Fin de autopista",
            "<127> Camino paso transitable",
            "<134> Permitido girar (izquierda)",
            "<136> Direcciones permitidas (izquierda)",
            "<128> Camino paso transitable"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 175
        },
        {
          "numero": 113,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Servicio Mec\u00e1nico'?",
          "respuestas": [
            "<145> Servicio Mec\u00e1nico",
            "<162> Detenci\u00f3n Transporte P\u00fablico de Pasajeros",
            "<158> Correo",
            "<142> Servicio Telef\u00f3nico",
            "<151> Campamento"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 176
        },
        {
          "numero": 114,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Polic\u00eda'?",
          "respuestas": [
            "<161> Polic\u00eda",
            "<147> Playa",
            "<159> Estacionamiento para Casas Rodantes",
            "<144> Telef\u00e9rico",
            "<153> Aer\u00f3dromo"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 177
        },
        {
          "numero": 115,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Plaza'?",
          "respuestas": [
            "<145> Servicio Mec\u00e1nico",
            "<157> Plaza",
            "<148> Lugar para Recreaci\u00f3n y Descanso",
            "<161> Polic\u00eda",
            "<152> Restaurante"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 178
        },
        {
          "numero": 116,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Puesto Sanitario'?",
          "respuestas": [
            "<144> Telef\u00e9rico",
            "<156> Punto Panor\u00e1mico",
            "<158> Correo",
            "<141> Puesto Sanitario",
            "<155> Estacionamiento"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 179
        },
        {
          "numero": 117,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Bar'?",
          "respuestas": [
            "<148> Lugar para Recreaci\u00f3n y Descanso",
            "<157> Plaza",
            "<150> Bar",
            "<161> Polic\u00eda",
            "<143> Estaci\u00f3n de Servicio"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 180
        },
        {
          "numero": 118,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Campamento'?",
          "respuestas": [
            "<146> Balneario",
            "<143> Estaci\u00f3n de Servicio",
            "<153> Aer\u00f3dromo",
            "<151> Campamento",
            "<157> Plaza"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 181
        },
        {
          "numero": 119,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Restaurante'?",
          "respuestas": [
            "<151> Campamento",
            "<163> Taxi",
            "<152> Restaurante",
            "<154> Gomer\u00eda",
            "<145> Servicio Mec\u00e1nico"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 182
        },
        {
          "numero": 120,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Fin de autopista'?",
          "respuestas": [
            "<136> Direcciones permitidas (izquierda)",
            "<137> Direcciones permitidas (igual sentido o izquierda)",
            "<139> Direcciones permitidas (ambas direcciones)",
            "<123> Fin de autopista",
            "<134> Permitido girar (izquierda)"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 183
        },
        {
          "numero": 121,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Estacionamiento para Casas Rodantes'?",
          "respuestas": [
            "<152> Restaurante",
            "<142> Servicio Telef\u00f3nico",
            "<159> Estacionamiento para Casas Rodantes",
            "<141> Puesto Sanitario",
            "<157> Plaza"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 184
        },
        {
          "numero": 122,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Correo'?",
          "respuestas": [
            "<156> Punto Panor\u00e1mico",
            "<154> Gomer\u00eda",
            "<162> Detenci\u00f3n Transporte P\u00fablico de Pasajeros",
            "<158> Correo",
            "<153> Aer\u00f3dromo"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 185
        },
        {
          "numero": 123,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Indicaci\u00f3n de utilizaci\u00f3n de carriles'?",
          "respuestas": [
            "<130> Esquema de recorrido",
            "<124> Indicaci\u00f3n de utilizaci\u00f3n de carriles",
            "<123> Fin de autopista",
            "<128> Camino paso transitable",
            "<140> Direcciones permitidas (bifurcaci\u00f3n)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 186
        },
        {
          "numero": 124,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Direcciones permitidas (ambas direcciones)'?",
          "respuestas": [
            "<136> Direcciones permitidas (izquierda)",
            "<134> Permitido girar (izquierda)",
            "<135> Direcciones permitidas (derecha)",
            "<140> Direcciones permitidas (bifurcaci\u00f3n)",
            "<139> Direcciones permitidas (ambas direcciones)"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 187
        },
        {
          "numero": 125,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Punto Panor\u00e1mico'?",
          "respuestas": [
            "<156> Punto Panor\u00e1mico",
            "<159> Estacionamiento para Casas Rodantes",
            "<151> Campamento",
            "<158> Correo",
            "<148> Lugar para Recreaci\u00f3n y Descanso"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 188
        },
        {
          "numero": 126,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Direcciones permitidas (igual sentido o derecha)'?",
          "respuestas": [
            "<124> Indicaci\u00f3n de utilizaci\u00f3n de carriles",
            "<138> Direcciones permitidas (igual sentido o derecha)",
            "<136> Direcciones permitidas (izquierda)",
            "<135> Direcciones permitidas (derecha)",
            "<123> Fin de autopista"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 189
        },
        {
          "numero": 127,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Direcciones permitidas (derecha)'?",
          "respuestas": [
            "<128> Camino paso transitable",
            "<135> Direcciones permitidas (derecha)",
            "<131> Desv\u00edo por cambio de sentido de circulaci\u00f3n",
            "<132> Estacionamiento permitido",
            "<138> Direcciones permitidas (igual sentido o derecha)"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 190
        },
        {
          "numero": 128,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Velocidades m\u00e1ximas permitidas'?",
          "respuestas": [
            "<129> Velocidades m\u00e1ximas permitidas",
            "<126> Camino o calle sin salida",
            "<130> Esquema de recorrido",
            "<139> Direcciones permitidas (ambas direcciones)",
            "<133> Permitido girar (derecha)"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.3",
          "id": 191
        },
        {
          "numero": 129,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Senda peatonal'?",
          "respuestas": [
            "<175> Marcas transversales - L\u00ednea de detenci\u00f3n",
            "<187> Estacionamiento (90\u00b0)",
            "<176> Senda peatonal",
            "<170> L\u00ednea de carril - L\u00ednea continua divisoria de corrientes del mismo sentido",
            "<185> Pare"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 192
        },
        {
          "numero": 130,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Cruce ferroviario'?",
          "respuestas": [
            "<167> L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00edneas divisorias paralelas continuas",
            "<178> Senda para ciclista",
            "<171> L\u00ednea de carril - L\u00ednea discontinua divisoria de corrientes del mismo sentido",
            "<194> Para niebla",
            "<189> Cruce ferroviario"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 193
        },
        {
          "numero": 131,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'L\u00ednea de carril - L\u00ednea continua divisoria de corrientes del mismo sentido'?",
          "respuestas": [
            "<170> L\u00ednea de carril - L\u00ednea continua divisoria de corrientes del mismo sentido",
            "<169> L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00edneas divisorias paralelas discontinuas para carriles reversibles",
            "<181> Marcas especiales Marcas canalizadoras de tr\u00e1nsito (e isletas)",
            "<180> L\u00edneas auxiliares para reducci\u00f3n de velocidad",
            "<191> Cordones pintados"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 194
        },
        {
          "numero": 132,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Flecha curvada'?",
          "respuestas": [
            "<171> L\u00ednea de carril - L\u00ednea discontinua divisoria de corrientes del mismo sentido",
            "<186> Estacionamiento (Paralelo)",
            "<189> Cruce ferroviario",
            "<185> Pare",
            "<183> Flecha curvada"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 195
        },
        {
          "numero": 133,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Marcas especiales Marcas canalizadoras de tr\u00e1nsito (e isletas)'?",
          "respuestas": [
            "<193> Delineadores (conos)",
            "<166> L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00ednea individual continua",
            "<172> L\u00ednea de carril exclusivo Doble l\u00ednea continua",
            "<167> L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00edneas divisorias paralelas continuas",
            "<181> Marcas especiales Marcas canalizadoras de tr\u00e1nsito (e isletas)"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 196
        },
        {
          "numero": 134,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Marcas transversales - L\u00ednea de detenci\u00f3n'?",
          "respuestas": [
            "<172> L\u00ednea de carril exclusivo Doble l\u00ednea continua",
            "<169> L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00edneas divisorias paralelas discontinuas para carriles reversibles",
            "<181> Marcas especiales Marcas canalizadoras de tr\u00e1nsito (e isletas)",
            "<175> Marcas transversales - L\u00ednea de detenci\u00f3n",
            "<177> Senda peatonal (cebrado)"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 197
        },
        {
          "numero": 135,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'L\u00ednea de borde de calzada - L\u00ednea continua'?",
          "respuestas": [
            "<183> Flecha curvada",
            "<182> Flecha simple",
            "<188> Inscripciones",
            "<193> Delineadores (conos)",
            "<174> L\u00ednea de borde de calzada - L\u00ednea continua"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 198
        },
        {
          "numero": 136,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Estacionamiento (Paralelo)'?",
          "respuestas": [
            "<178> Senda para ciclista",
            "<192> Tachas",
            "<185> Pare",
            "<186> Estacionamiento (Paralelo)",
            "<188> Inscripciones"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 199
        },
        {
          "numero": 137,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'L\u00ednea de carril - L\u00ednea discontinua divisoria de corrientes del mismo sentido'?",
          "respuestas": [
            "<181> Marcas especiales Marcas canalizadoras de tr\u00e1nsito (e isletas)",
            "<166> L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00ednea individual continua",
            "<171> L\u00ednea de carril - L\u00ednea discontinua divisoria de corrientes del mismo sentido",
            "<182> Flecha simple",
            "<180> L\u00edneas auxiliares para reducci\u00f3n de velocidad"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 200
        },
        {
          "numero": 138,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00edneas divisorias paralelas continuas'?",
          "respuestas": [
            "<172> L\u00ednea de carril exclusivo Doble l\u00ednea continua",
            "<167> L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00edneas divisorias paralelas continuas",
            "<182> Flecha simple",
            "<188> Inscripciones",
            "<171> L\u00ednea de carril - L\u00ednea discontinua divisoria de corrientes del mismo sentido"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 201
        },
        {
          "numero": 139,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Flecha simple'?",
          "respuestas": [
            "<173> L\u00ednea de carril preferencial L\u00ednea del carril de mayor ancho",
            "<175> Marcas transversales - L\u00ednea de detenci\u00f3n",
            "<182> Flecha simple",
            "<193> Delineadores (conos)",
            "<179> Senda para ciclista (cebrado)"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 202
        },
        {
          "numero": 140,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Tachas'?",
          "respuestas": [
            "<170> L\u00ednea de carril - L\u00ednea continua divisoria de corrientes del mismo sentido",
            "<175> Marcas transversales - L\u00ednea de detenci\u00f3n",
            "<190> Separador de tr\u00e1nsito",
            "<192> Tachas",
            "<194> Para niebla"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 203
        },
        {
          "numero": 141,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Estacionamiento (90\u00b0)'?",
          "respuestas": [
            "<172> L\u00ednea de carril exclusivo Doble l\u00ednea continua",
            "<181> Marcas especiales Marcas canalizadoras de tr\u00e1nsito (e isletas)",
            "<188> Inscripciones",
            "<187> Estacionamiento (90\u00b0)",
            "<179> Senda para ciclista (cebrado)"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 204
        },
        {
          "numero": 142,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00edneas divisorias paralelas discontinuas para carriles reversibles'?",
          "respuestas": [
            "<191> Cordones pintados",
            "<169> L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00edneas divisorias paralelas discontinuas para carriles reversibles",
            "<168> L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00ednea divisoria continua paralela a otra discontinua",
            "<179> Senda para ciclista (cebrado)",
            "<194> Para niebla"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 205
        },
        {
          "numero": 143,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Flecha combinada'?",
          "respuestas": [
            "<178> Senda para ciclista",
            "<181> Marcas especiales Marcas canalizadoras de tr\u00e1nsito (e isletas)",
            "<184> Flecha combinada",
            "<187> Estacionamiento (90\u00b0)",
            "<167> L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00edneas divisorias paralelas continuas"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 206
        },
        {
          "numero": 144,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Para niebla'?",
          "respuestas": [
            "<180> L\u00edneas auxiliares para reducci\u00f3n de velocidad",
            "<171> L\u00ednea de carril - L\u00ednea discontinua divisoria de corrientes del mismo sentido",
            "<179> Senda para ciclista (cebrado)",
            "<194> Para niebla",
            "<177> Senda peatonal (cebrado)"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 207
        },
        {
          "numero": 145,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00ednea individual continua'?",
          "respuestas": [
            "<170> L\u00ednea de carril - L\u00ednea continua divisoria de corrientes del mismo sentido",
            "<166> L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00ednea individual continua",
            "<187> Estacionamiento (90\u00b0)",
            "<178> Senda para ciclista",
            "<171> L\u00ednea de carril - L\u00ednea discontinua divisoria de corrientes del mismo sentido"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 208
        },
        {
          "numero": 146,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Cordones pintados'?",
          "respuestas": [
            "<169> L\u00ednea de separaci\u00f3n de sentido de circulaci\u00f3n - L\u00edneas divisorias paralelas discontinuas para carriles reversibles",
            "<174> L\u00ednea de borde de calzada - L\u00ednea continua",
            "<192> Tachas",
            "<189> Cruce ferroviario",
            "<191> Cordones pintados"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.4",
          "id": 209
        },
        {
          "numero": 147,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Sem\u00e1foros especiales para peatones'?",
          "respuestas": [
            "<200> Flecha horizontal para seguir a la izquierda",
            "<201> Flecha horizontal para seguir a la derecha",
            "<198> Sem\u00e1foro de gran secci\u00f3n roja sin visera",
            "<205> Sem\u00e1foros especiales para carriles reversibles",
            "<202> Sem\u00e1foros especiales para peatones"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.5",
          "id": 210
        },
        {
          "numero": 148,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Sem\u00e1foros especiales intermitentes'?",
          "respuestas": [
            "<195> Sem\u00e1foro con visera",
            "<203> Sem\u00e1foros especiales intermitentes",
            "<202> Sem\u00e1foros especiales para peatones",
            "<198> Sem\u00e1foro de gran secci\u00f3n roja sin visera",
            "<201> Flecha horizontal para seguir a la derecha"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.5",
          "id": 211
        },
        {
          "numero": 149,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Sem\u00e1foros especiales para carriles reversibles'?",
          "respuestas": [
            "<200> Flecha horizontal para seguir a la izquierda",
            "<201> Flecha horizontal para seguir a la derecha",
            "<199> Flecha vertical para seguir al frente",
            "<197> Sem\u00e1foro de gran secci\u00f3n roja con visera",
            "<205> Sem\u00e1foros especiales para carriles reversibles"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.5",
          "id": 212
        },
        {
          "numero": 150,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Flecha horizontal para seguir a la izquierda'?",
          "respuestas": [
            "<196> Sem\u00e1foro sin visera",
            "<205> Sem\u00e1foros especiales para carriles reversibles",
            "<197> Sem\u00e1foro de gran secci\u00f3n roja con visera",
            "<200> Flecha horizontal para seguir a la izquierda",
            "<204> Sem\u00e1foros especiales para cruce ferroviario"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.5",
          "id": 213
        },
        {
          "numero": 151,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Trabajos en la banquina'?",
          "respuestas": [
            "<206> Calle o carretera en construcci\u00f3n o cerrada",
            "<220> Conos",
            "<218> Vallas (tipo II)",
            "<213> Trabajos en la banquina",
            "<223> Muro Jersey"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "2.6",
          "id": 214
        },
        {
          "numero": 152,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Estrechamiento de calzada'?",
          "respuestas": [
            "<209> Estrechamiento de calzada",
            "<211> Hombre trabajando",
            "<222> Delineadores",
            "<206> Calle o carretera en construcci\u00f3n o cerrada",
            "<219> Vallas (tipo III)"
          ],
          "correcta": "x....",
          "clasificacion": "2.6",
          "id": 215
        },
        {
          "numero": 153,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Banderillero'?",
          "respuestas": [
            "<211> Hombre trabajando",
            "<217> Vallas (tipo I)",
            "<215> Longitud de la construcci\u00f3n",
            "<223> Muro Jersey",
            "<210> Banderillero"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "2.6",
          "id": 216
        },
        {
          "numero": 154,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Calle o carretera en construcci\u00f3n o cerrada'?",
          "respuestas": [
            "<209> Estrechamiento de calzada",
            "<206> Calle o carretera en construcci\u00f3n o cerrada",
            "<219> Vallas (tipo III)",
            "<215> Longitud de la construcci\u00f3n",
            "<216> Fin de construcci\u00f3n"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "2.6",
          "id": 217
        },
        {
          "numero": 155,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito indica 'Conos'?",
          "respuestas": [
            "<207> Desv\u00edo",
            "<219> Vallas (tipo III)",
            "<220> Conos",
            "<223> Muro Jersey",
            "<215> Longitud de la construcci\u00f3n"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "2.6",
          "id": 218
        }
      ],
      "clasificacion": [
        {
          "clase": "2.1",
          "descripcion": "Se\u00f1ales reglamentarias o prescriptivas"
        },
        {
          "clase": "2.2",
          "descripcion": "Se\u00f1ales Preventivas"
        },
        {
          "clase": "2.3",
          "descripcion": "Destino y distancias"
        },
        {
          "clase": "2.4",
          "descripcion": "Demarcaci\u00f3n horizontal"
        },
        {
          "clase": "2.5",
          "descripcion": "Demarcaci\u00f3n luminosa"
        },
        {
          "clase": "2.6",
          "descripcion": "Demarcaci\u00f3n transitoria"
        }
      ]
    },
    {
      "tipo": 3,
      "descripcion": "Preguntas espec\u00edficas para motos",
      "preguntas": [
        {
          "numero": 1,
          "pregunta": "La posici\u00f3n del cuerpo en la moto debe ser:",
          "respuestas": [
            "Tensa, ya que nos mantiene en estado de alerta",
            "Natural y relajada, ya que nos permite maniobrar con facilidad"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "3.1",
          "id": 219
        },
        {
          "numero": 2,
          "pregunta": "Para comprobar si estoy en la posici\u00f3n correcta en la moto debo:",
          "respuestas": [
            "Mantener los codos siempre extendidos",
            "Poder girar el manillar sin estirar los brazos",
            "Tener los hombros y ment\u00f3n en alto"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.1",
          "id": 220
        },
        {
          "numero": 3,
          "pregunta": "\u00bfPara qu\u00e9 usar casco al viajar en una moto?",
          "respuestas": [
            "Para evitar recibir una multa por infracci\u00f3n de tr\u00e1nsito",
            "Para proteger la cabeza ante un posible siniestro vial",
            "Lo uso sin abrochar para evitar que me detengan"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.2.1",
          "id": 221
        },
        {
          "numero": 4,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 caracter\u00edsticas necesita tener un casco para poder cumplir correctamente su funci\u00f3n?",
          "respuestas": [
            "Ser de buena calidad, no estar vencido, ser de la medida del usuario y estar bien ajustado",
            "Ser blando, no apretar demasiado la cabeza, ser rebatible y tener buena ventilaci\u00f3n",
            "Tener un color llamativo, estar hecho de fibra de vidrio, ser integral y tener dos cent\u00edmetros m\u00e1s que la circunferencia de tu cabeza"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.2.1",
          "id": 222
        },
        {
          "numero": 5,
          "pregunta": "Los cascos, \u00bftienen fecha de vencimiento?",
          "respuestas": [
            "No, los cascos no vencen",
            "Si, un casco vencido pierde su funci\u00f3n de protecci\u00f3n",
            "Si, pero una vez vencidos protegen igual"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.2.1",
          "id": 223
        },
        {
          "numero": 6,
          "pregunta": "Un casco vencido, \u00bfpierde su funci\u00f3n de protecci\u00f3n?",
          "respuestas": [
            "Los cascos no vencen",
            "Si, un casco vencido pierde su funci\u00f3n de protecci\u00f3n",
            "No, una vez vencidos protegen igual"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.2.1",
          "id": 224
        },
        {
          "numero": 7,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n cumple la capa externa del casco?",
          "respuestas": [
            "No cumple una funci\u00f3n espec\u00edfica",
            "Recibe el impacto deform\u00e1ndose y distribuyendo la energ\u00eda",
            "Absorbe la energ\u00eda y evita que llegue al cr\u00e1neo"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.2.1",
          "id": 225
        },
        {
          "numero": 8,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n cumple la capa interna del casco?",
          "respuestas": [
            "No cumple una funci\u00f3n espec\u00edfica",
            "Recibe el impacto deform\u00e1ndose y distribuyendo la energ\u00eda",
            "Amortigua el golpe al deformarse"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.2.1",
          "id": 226
        },
        {
          "numero": 9,
          "pregunta": "En la demostraci\u00f3n realizada con un huevo, vemos que la cabeza est\u00e1 protegida cuando:",
          "respuestas": [
            "No utiliza casco",
            "No vemos ninguna diferencia de protecci\u00f3n",
            "Utiliza casco"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.2.2",
          "id": 227
        },
        {
          "numero": 10,
          "pregunta": "Despu\u00e9s de recibir un golpe, el casco protege en otro siniestro",
          "respuestas": [
            "Si, ya que la cubierta r\u00edgida exterior protege al relleno amortiguador",
            "No, porque las estructuras ya fueron alteradas",
            "S\u00ed, pero debe reparase en caso de haberse da\u00f1ado"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.2.2",
          "id": 228
        },
        {
          "numero": 11,
          "pregunta": "\u00bfEs recomendable comprar un casco usado?",
          "respuestas": [
            "Si, si se encuentra en buen estado",
            "No, aunque parezca intacto, si recibi\u00f3 un impacto ya no protege",
            "Si, pero debe repararse en caso de haberse da\u00f1ado, para lograr protecci\u00f3n"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.2.2",
          "id": 229
        },
        {
          "numero": 12,
          "pregunta": "Todos los cascos est\u00e1n fabricados con el mismo material y nivel de resistencia",
          "respuestas": [
            "No, los cascos hechos con ABS o fibras son m\u00e1s resistentes",
            "Si, todos los cascos son del mismo material e igual de resistentes",
            "No, los cascos de polipropileno son m\u00e1s resistentes"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.2.2",
          "id": 230
        },
        {
          "numero": 13,
          "pregunta": "Todos los cascos son igual de resistentes ante un impacto",
          "respuestas": [
            "No, los cascos de ABS o con fibras son m\u00e1s resistentes",
            "S\u00ed, todos los cascos son igual de resistentes, sin importar de qu\u00e9 material est\u00e9n hechos",
            "No, los cascos de polipropileno son m\u00e1s resistentes"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.2.2",
          "id": 231
        },
        {
          "numero": 14,
          "pregunta": "El casco protege ante un siniestro si lo usas:",
          "respuestas": [
            "Colocado en la cabeza y sin abrochar",
            "Colgando del codo",
            "Colocado en la cabeza y bien abrochado",
            "No es necesario usar casco si voy a una distancia corta"
          ],
          "correcta": "..x.",
          "clasificacion": "3.2.3",
          "id": 232
        },
        {
          "numero": 15,
          "pregunta": "El casco colocado en la cabeza y sin abrochar:",
          "respuestas": [
            "No protege ante un siniestro",
            "Saldr\u00e1 despedido en un siniestro",
            "Puede moverse con el viento y obstruir la visi\u00f3n",
            "Todas las respuestas son correctas",
            "Todas las respuestas son incorrectas"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "3.2.3",
          "id": 233
        },
        {
          "numero": 16,
          "pregunta": "Sabemos que el casco no es de la medida que corresponde a la cabeza cuando:",
          "respuestas": [
            "Es apretado, incomoda y dificulta la atenci\u00f3n en la conducci\u00f3n",
            "Es grande, queda flojo, se puede bajar dificultando la visi\u00f3n o moverse con el viento",
            "Es grande, queda flojo, en un siniestro puede hacer girar la cabeza y provocar lesiones cervicales",
            "Todas las respuestas son correctas",
            "Todas las respuestas son incorrectas"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "3.2.3",
          "id": 234
        },
        {
          "numero": 17,
          "pregunta": "La forma correcta de medir la circunferencia craneal y saber que talle somos es:",
          "respuestas": [
            "Utilizando nuestro pulgar para calcular aproximadamente la medida de nuestra cabeza",
            "Pasando una cinta m\u00e9trica alrededor de la cabeza, justo por encima de las cejas y la parte m\u00e1s ancha del cr\u00e1neo",
            "Todos los cascos protegen igual, no importa si son la medida correcta"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.2.3",
          "id": 235
        },
        {
          "numero": 18,
          "pregunta": "Dentro de los distintos tipos de casco que existen, el m\u00e1s seguro es:",
          "respuestas": [
            "El abierto, ya que cubre las partes m\u00e1s sensibles de la cabeza",
            "El integral, ya que tiene el mayor nivel de protecci\u00f3n",
            "El rebatible, ya que permite una visi\u00f3n m\u00e1s amplia"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.2.3",
          "id": 236
        },
        {
          "numero": 19,
          "pregunta": "El casco abierto es m\u00e1s seguro que los otros tipos de cascos",
          "respuestas": [
            "Si, ya que cubre las partes m\u00e1s sensibles de la cabeza",
            "Si, ya que permite una visi\u00f3n m\u00e1s amplia",
            "No, ya que no cubre todas las partes de la cabeza"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.2.3",
          "id": 237
        },
        {
          "numero": 20,
          "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se debe colocar el casco?",
          "respuestas": [
            "Tomarlo de las tiras de sujeci\u00f3n, desplazarlas hacia los lados, colocar, abrochar y ajustar",
            "Tomarlo de las tiras de sujeci\u00f3n, colocar, no es necesario abrochar por pocas cuadras"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "3.2.3",
          "id": 238
        },
        {
          "numero": 21,
          "pregunta": "Es importante que el casco tenga visor. De no ser as\u00ed, utilizar lentes es necesario porque:",
          "respuestas": [
            "Protegen mis ojos de los rayos del sol",
            "Protegen mis ojos de residuos que pueden lastimarlos",
            "No es necesario usar el visor o los lentes si me dirijo a un lugar cercano"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.2.4",
          "id": 239
        },
        {
          "numero": 22,
          "pregunta": "Los lentes de protecci\u00f3n deben colocarse:",
          "respuestas": [
            "Antes de colocarse el casco",
            "Luego de colocarse el casco",
            "No es necesario usar lentes si circulo a baja velocidad"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.2.4",
          "id": 240
        },
        {
          "numero": 23,
          "pregunta": "Otros elementos de protecci\u00f3n recomendados son:",
          "respuestas": [
            "Ropa de color oscuro, de uso com\u00fan en el motociclismo",
            "Zapatos abiertos u ojotas en zonas c\u00e1lidas",
            "Pantalones cortos y c\u00f3modos",
            "Todas las respuestas son correctas",
            "Todas las respuestas son incorrectas"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "3.2.4",
          "id": 241
        },
        {
          "numero": 24,
          "pregunta": "Otros modos de protecci\u00f3n que debes tener en cuenta son:",
          "respuestas": [
            "Equipo de lluvia cuando el clima lo requiera",
            "Usar cordones bien atados y ajustados",
            "Botas, ya que protegen el tobillo",
            "Guantes, para protecci\u00f3n de las manos",
            "Todas las respuestas son correctas",
            "Todas las respuestas son incorrectas"
          ],
          "correcta": "....x.",
          "clasificacion": "3.2.4",
          "id": 242
        },
        {
          "numero": 25,
          "pregunta": "Otros elementos que te protegen de quemaduras y raspones son:",
          "respuestas": [
            "Guantes, para protecci\u00f3n de las manos",
            "Pantalones largos y de tela resistente",
            "Rodilleras para protecci\u00f3n de las piernas",
            "Campera con protecciones o de tela resistente",
            "Todas las respuestas son correctas",
            "Todas las respuestas son incorrectas"
          ],
          "correcta": "....x.",
          "clasificacion": "3.2.4",
          "id": 243
        },
        {
          "numero": 26,
          "pregunta": "Los elementos de protecci\u00f3n son indispensables para:",
          "respuestas": [
            "El conductor, ya que es quien se enfrente a los mayores peligros",
            "Caso de viajes largos y bajo condiciones clim\u00e1ticas adversas",
            "Tanto para el conductor como para el acompa\u00f1ante"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.2.4",
          "id": 244
        },
        {
          "numero": 27,
          "pregunta": "\u00bfEs importante anticipar el peligro?",
          "respuestas": [
            "No, siempre hay tiempo para maniobrar en la moto",
            "No es posible anticipar el peligro",
            "Si, ganamos tiempo para reaccionar y reducir riesgos"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.3",
          "id": 245
        },
        {
          "numero": 28,
          "pregunta": "Las 3 claves de manejo seguro son:",
          "respuestas": [
            "Anticipar el peligro, velocidad segura y distancia de seguimiento segura",
            "Anticipar el peligro, velocidad m\u00e1xima y distancia de seguimiento m\u00ednima",
            "Conducci\u00f3n ofensiva, velocidad l\u00edmite y respeto de las normas"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.3",
          "id": 246
        },
        {
          "numero": 29,
          "pregunta": "La moto resulta dif\u00edcil de ver para los otros conductores porque:",
          "respuestas": [
            "Los conductores de moto son imprudentes",
            "Es angosta y muy \u00e1gil",
            "Los otros conductores son distra\u00eddos"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.4.1",
          "id": 247
        },
        {
          "numero": 30,
          "pregunta": "Durante la noche, el motociclista, \u00bfes igual de visible que en el d\u00eda?",
          "respuestas": [
            "Si, ya que su tama\u00f1o no var\u00eda",
            "No. Agregar elementos reflectivos ayuda a hacerse m\u00e1s visible de noche",
            "S\u00ed, siempre que conduzca a baja velocidad"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.4.1",
          "id": 248
        },
        {
          "numero": 31,
          "pregunta": "Durante el manejo en el tr\u00e1nsito:",
          "respuestas": [
            "Es el otro conductor quien tiene toda la responsabilidad de vernos",
            "Hay que asegurarse de que los otros conductores puedan vernos"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "3.4.1",
          "id": 249
        },
        {
          "numero": 32,
          "pregunta": "Los \u00e1ngulos ciegos son:",
          "respuestas": [
            "Zonas donde los espejos cubren la visi\u00f3n",
            "Zonas donde los espejos no cubren la visi\u00f3n",
            "Zonas donde la visi\u00f3n es amplia"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.4.2",
          "id": 250
        },
        {
          "numero": 33,
          "pregunta": "Siempre hay una parte de la moto visible en un \u00e1ngulo ciego",
          "respuestas": [
            "Si, en todos \u00e1ngulos hay partes visibles",
            "No, en algunos casos son espacios muy grandes y no resulta visible",
            "Si, al llevar la luz encendida siempre es visible"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.4.2",
          "id": 251
        },
        {
          "numero": 34,
          "pregunta": "Cuando ingresamos en \u00e1ngulos ciegos estamos en peligro porque:",
          "respuestas": [
            "El conductor puede maniobrar sin saber que estamos ah\u00ed",
            "No logramos ver las condiciones del piso en el que vamos a circular",
            "La luz del otro veh\u00edculo puede impedirnos ver con claridad"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.4.2",
          "id": 252
        },
        {
          "numero": 35,
          "pregunta": "Una forma de saber que el otro conductor puede vernos es:",
          "respuestas": [
            "Ver que sus maniobras se realizan lejos de la zona por la que circulamos",
            "Ver su cara en su espejo retrovisor",
            "Circulando a baja velocidad con las luces encendidas",
            "Todas las respuestas son correctas",
            "Todas las respuestas son incorrectas"
          ],
          "correcta": ".x...",
          "clasificacion": "3.4.2",
          "id": 253
        },
        {
          "numero": 36,
          "pregunta": "Las zonas ciegas \u00bfson iguales para todos los veh\u00edculos?",
          "respuestas": [
            "No, los autom\u00f3viles tienen una zona ciega adelante",
            "No, en los camiones altos hay una zona ciega adelante",
            "S\u00ed, todos los veh\u00edculos tienen las mismas zonas ciegas, sin importar su tama\u00f1o"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.4.2",
          "id": 254
        },
        {
          "numero": 37,
          "pregunta": "Al ingresar a una zona ciega es conveniente:",
          "respuestas": [
            "Avisar al otro conductor con una se\u00f1a o bocina",
            "Asegurarse que el conductor pudo verme antes de realizar la maniobra",
            "Salir r\u00e1pidamente y ponerse en lugar visible",
            "Todas las respuestas son correctas",
            "Todas las respuestas son incorrectas"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "3.4.2",
          "id": 255
        },
        {
          "numero": 38,
          "pregunta": "Si noto que estoy en la zona ciega de otro conductor, debo:",
          "respuestas": [
            "Confiar en que el otro conductor sabe d\u00f3nde me encuentro por el sonido de mi moto.",
            "Asumir que el otro conductor puede verme por alguno de sus espejos laterales.",
            "Continuar en la misma posici\u00f3n, ya que estoy visible por el sonido de mi moto.",
            "Asegurarme de salir r\u00e1pidamente de la zona ciega y, si es necesario, hacerme visible utilizando una maniobra segura."
          ],
          "correcta": "...x",
          "clasificacion": "3.4.2",
          "id": 256
        },
        {
          "numero": 39,
          "pregunta": "Para garantizar una buena visibilidad debo:",
          "respuestas": [
            "Tener una buena visi\u00f3n hacia adelante, incluyendo el piso sobre el que la moto va a circular",
            "Usar constantemente mis espejos y tenerlos bien apuntados para ampliar la visi\u00f3n",
            "Girar la cabeza a ambos costados antes de realizar cualquier maniobra",
            "Todas las respuestas son correctas",
            "Todas las respuestas son incorrectas"
          ],
          "correcta": "...x.",
          "clasificacion": "3.4.2",
          "id": 257
        },
        {
          "numero": 40,
          "pregunta": "Antes de realizar una maniobra debo:",
          "respuestas": [
            "Ver por los espejos y girar la cabeza a ambos lados",
            "Confiar que el otro conductor podr\u00e1 verme",
            "Acelerar y realizar la maniobra r\u00e1pidamente"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.4.3",
          "id": 258
        },
        {
          "numero": 41,
          "pregunta": "\u00bfEs necesario avisar con anticipaci\u00f3n la maniobra que vamos a hacer?",
          "respuestas": [
            "No, si tengo la prioridad",
            "No, si es una maniobra legalmente correcta",
            "S\u00ed, con las luces de giro y freno o con gestos de mano y brazo"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.4.3",
          "id": 259
        },
        {
          "numero": 42,
          "pregunta": "Al frenar, la rueda delantera:",
          "respuestas": [
            "Recibe gran parte del peso de la moto y su carga",
            "Pierde poder de adherencia al piso",
            "Tiene menor capacidad de frenado"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.5.1",
          "id": 260
        },
        {
          "numero": 43,
          "pregunta": "Al frenar, la moto se inclina:",
          "respuestas": [
            "Hacia adelante sobre la rueda delantera, la que recibe el peso de la moto y mejora su adherencia",
            "Hacia el centro, en el eje del equilibrio proporcionando m\u00e1s estabilidad",
            "La motocicleta no se inclina al frenar"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.5.1",
          "id": 261
        },
        {
          "numero": 44,
          "pregunta": "La rueda trasera tiene m\u00e1s capacidad de frenado que la rueda delantera",
          "respuestas": [
            "Si, ya que recibe el peso de la moto y tiene mejor agarre al pavimento",
            "No, la rueda delantera tiene m\u00e1s capacidad de frenado que la rueda trasera",
            "Ambas ruedas tienen igual capacidad de frenado"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.5.1",
          "id": 262
        },
        {
          "numero": 45,
          "pregunta": "Para lograr un mejor frenado se debe:",
          "respuestas": [
            "Usar solamente el freno trasero, para no caerse o pasar por encima del manillar",
            "El freno trasero debe ser usado al mismo tiempo que el delantero"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "3.5.1",
          "id": 263
        },
        {
          "numero": 46,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 ocurre si, al frenar con mucha fuerza, se bloquea la rueda delantera?",
          "respuestas": [
            "Esto puede hacer girar la direcci\u00f3n, provocando una ca\u00edda; hay que aflojar la presi\u00f3n sobre ese freno",
            "Se produce mejor agarre de la rueda al pavimento",
            "No produce ning\u00fan efecto en el frenado"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.5.1",
          "id": 264
        },
        {
          "numero": 47,
          "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo debo actuar ante el bloqueo de la rueda delantera?",
          "respuestas": [
            "Debo aflojar un poco la presi\u00f3n sobre ese freno y volver a frenar progresivamente con menos fuerza",
            "Debo presionar el freno trasero para asegurar la estabilidad de la moto"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "3.5.1",
          "id": 265
        },
        {
          "numero": 48,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo debo soltar el freno y presionarlo progresivamente con menos fuerza?",
          "respuestas": [
            "Siempre debo presionar y soltar el freno, ya que al bombearlo es m\u00e1s eficaz",
            "Ante el bloqueo de la rueda, en especial la delantera, ya que puede generar una ca\u00edda",
            "Nunca debo soltar el freno, ya que perder\u00e9 adherencia al pavimento"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.5.1",
          "id": 266
        },
        {
          "numero": 49,
          "pregunta": "\u00bfPor qu\u00e9 se bloquea la rueda delantera al frenar?",
          "respuestas": [
            "Por el uso del freno con motor",
            "Por presionar muy bruscamente el freno delantero",
            "Por presionar primero el freno trasero y luego el freno delantero"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.5.1",
          "id": 267
        },
        {
          "numero": 50,
          "pregunta": "En un frenado de emergencia casi toda la atenci\u00f3n debe estar:",
          "respuestas": [
            "Sobre el freno delantero",
            "Sobre el freno trasero",
            "Sobre el freno con motor"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.5.2",
          "id": 268
        },
        {
          "numero": 51,
          "pregunta": "En un frenado de emergencia debo:",
          "respuestas": [
            "Aplicar casi toda la atenci\u00f3n sobre el freno delantero",
            "Aplicar casi toda la atenci\u00f3n sobre el freno trasero",
            "Aplicar casi toda la atenci\u00f3n sobre el freno con motor"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.5.2",
          "id": 269
        },
        {
          "numero": 52,
          "pregunta": "Al realizar la t\u00e9cnica de frenado de emergencia:",
          "respuestas": [
            "Debo aplicar toda la atenci\u00f3n en el freno trasero",
            "Debo aplicar mayor atenci\u00f3n al freno delantero y acompa\u00f1ar con el freno trasero",
            "Debo aplicar mayor atenci\u00f3n al freno trasero y acompa\u00f1ar con el freno delantero",
            "Debo utilizar el freno con motor y acompa\u00f1ar con el freno delantero"
          ],
          "correcta": ".x..",
          "clasificacion": "3.5.2",
          "id": 270
        },
        {
          "numero": 53,
          "pregunta": "Si la moto tiene freno antibloqueo o ABS:",
          "respuestas": [
            "El mismo ser\u00e1 m\u00e1s complicado de utilizar, pero el frenado ser\u00e1 m\u00e1s efectivo",
            "La rueda puede bloquearse al presionar con fuerza el freno",
            "La rueda no se bloquear\u00e1"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.5.2",
          "id": 271
        },
        {
          "numero": 54,
          "pregunta": "La forma m\u00e1s eficaz de frenar es:",
          "respuestas": [
            "Usando solo el freno delantero",
            "Usando solo el freno trasero",
            "Usando ambos frenos al mismo tiempo y aprovechando el frenado del motor"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.5.2",
          "id": 272
        },
        {
          "numero": 55,
          "pregunta": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante una buena postura en la moto al frenar?",
          "respuestas": [
            "Porque un mal reparto del peso puede hacer que la moto tienda a ponerse de costado",
            "La postura no es importante al momento de frenar",
            "Una postura con inclinaci\u00f3n hacia un lado ayuda a un frenado eficaz"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.5.3",
          "id": 273
        },
        {
          "numero": 56,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 debemos tener en cuenta para evitar una inclinaci\u00f3n que pueda poner la moto de costado?",
          "respuestas": [
            "Tener una postura con inclinaci\u00f3n hacia un lado al momento de frenar",
            "Nada de lo que hagamos afecta la inclinaci\u00f3n de la moto",
            "Tener una postura adecuada en la moto al frenar"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.5.3",
          "id": 274
        },
        {
          "numero": 57,
          "pregunta": "Frenar la motocicleta en una curva:",
          "respuestas": [
            "Es m\u00e1s simple porque la moto tiene m\u00e1s agarre",
            "Es m\u00e1s complicado, si hay espacio conviene colocarla vertical y frenar, luego retomar la curva y hacerlo con m\u00e1s suavidad",
            "Debe hacerse con m\u00e1s fuerza ya que la moto tiene menos agarre"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.5.3",
          "id": 275
        },
        {
          "numero": 58,
          "pregunta": "Al manejar en pisos sueltos, para mantener mayor control sobre la moto debo:",
          "respuestas": [
            "Llevar una velocidad moderada",
            "Bajar los pies para mantener el equilibrio",
            "Ir frenando todo el tiempo"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.5.4",
          "id": 276
        },
        {
          "numero": 59,
          "pregunta": "Al manejar en pisos sueltos, debo:",
          "respuestas": [
            "Empezar el frenado de forma abrupta",
            "Frenar solo con el freno delantero",
            "Mantener la rueda trasera traccionando para no perder el control (correcto)"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.5.4",
          "id": 277
        },
        {
          "numero": 60,
          "pregunta": "Al manejar en piso suelto, NO debo:",
          "respuestas": [
            "Mantener una buena postura y tener la moto siempre en cambio",
            "Empezar el frenado de forma gradual",
            "Mover el manubrio de forma brusca"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.5.4",
          "id": 278
        },
        {
          "numero": 61,
          "pregunta": "El acompa\u00f1ante debe:",
          "respuestas": [
            "Sujetarse de la cintura y con sus piernas apretando al conductor",
            "Sujetarse de la cintura y bajar los pies de los pedalines en las detenciones",
            "Sujetarse de la moto y controlar sus maniobras"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.6",
          "id": 279
        },
        {
          "numero": 62,
          "pregunta": "Al llevar un pasajero, el conductor debe:",
          "respuestas": [
            "Ajustar la suspensi\u00f3n y presi\u00f3n de los neum\u00e1ticos",
            "Pegarse mucho al manillar para que el pasajero viaje c\u00f3modo",
            "No es necesario hacer ning\u00fan ajuste a la moto"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.6",
          "id": 280
        },
        {
          "numero": 63,
          "pregunta": "Al subir un pasajero, el conductor debe:",
          "respuestas": [
            "Mantener el freno presionado para que la moto no se mueva",
            "Mover lentamente la moto, a medida que sube el pasajero, para facilitar su ascenso",
            "Colocar el pie de la moto, para evitar sostenerla con ambas manos"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.6",
          "id": 281
        },
        {
          "numero": 64,
          "pregunta": "Al llevar una carga en la moto:",
          "respuestas": [
            "El peso de debe estar siempre de un lado de la moto",
            "Puede llevarse colgando del manubrio si es por pocas cuadras",
            "Debe estar bien centrada y sujeta, con el\u00e1sticos, cuerdas o redes",
            "Debe ir colgando de los brazos del conductor"
          ],
          "correcta": "..x.",
          "clasificacion": "3.6",
          "id": 282
        },
        {
          "numero": 65,
          "pregunta": "La curva comienza en el momento en que la ves, para tomarla debes:",
          "respuestas": [
            "Reducir la velocidad, colocar la moto vertical y retomar la aceleraci\u00f3n",
            "Incrementar la velocidad, la mirada fija en el carril contrario y escoger la trayectoria",
            "Reducir la velocidad, ejecutar la maniobra con seguridad y retomar la aceleraci\u00f3n"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.7",
          "id": 283
        },
        {
          "numero": 66,
          "pregunta": "El correcto estado del comando de embrague se da cuando:",
          "respuestas": [
            "Es d\u00f3cil y c\u00f3modo en la mano",
            "Es r\u00edgido para evitar cortes",
            "Debemos aplicar mucha fuerza para activarlo"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.8.1",
          "id": 284
        },
        {
          "numero": 67,
          "pregunta": "Para comprobar el estado del freno delantero debo:",
          "respuestas": [
            "Comprobar su funcionamiento antes de comenzar a circular",
            "Enderezar la moto y controlar el nivel del l\u00edquido de frenos en la cubeta",
            "No es necesario comprobarlo, ya que el freno trasero frena m\u00e1s",
            "Las dos primeras son correctas"
          ],
          "correcta": "...x",
          "clasificacion": "3.8.1",
          "id": 285
        },
        {
          "numero": 68,
          "pregunta": "\u00bfEs necesario controlar el funcionamiento de las luces de posici\u00f3n?",
          "respuestas": [
            "No, ya que en algunos modelos permanecen encendidas",
            "Si, ya que el foco pudo quemarse",
            "No es necesario controlar las luces si voy a pocas cuadras"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.8.1",
          "id": 286
        },
        {
          "numero": 69,
          "pregunta": "La verificaci\u00f3n del funcionamiento de la luz de freno es completa cuando se controla presionando:",
          "respuestas": [
            "El comando del freno delantero",
            "El comando del freno trasero",
            "Ambos comandos por separado",
            "Ambos comandos, por separado y juntos"
          ],
          "correcta": "...x",
          "clasificacion": "3.8.1",
          "id": 287
        },
        {
          "numero": 70,
          "pregunta": "El modo correcto de controlar el aceite de la moto lo determina:",
          "respuestas": [
            "El mec\u00e1nico de la moto decide c\u00f3mo se controla el aceite",
            "Es universal, es igual para todos los modelos de motos",
            "El manual de instrucciones, ya que var\u00eda seg\u00fan el modelo de la moto"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.8.2",
          "id": 288
        },
        {
          "numero": 71,
          "pregunta": "El aceite de la moto se controla igual con motor en frio o en caliente",
          "respuestas": [
            "Si, ya que la temperatura no modifica el proceso",
            "No, lo determina el manual de instrucciones",
            "Si, ya que es igual para todos los modelos de motos"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.8.2",
          "id": 289
        },
        {
          "numero": 72,
          "pregunta": "El nivel de aceite es correcto cuando la medici\u00f3n se encuentra:",
          "respuestas": [
            "Entre el medio y el m\u00e1ximo de la medida indicadora",
            "Sobrepasando el m\u00e1ximo de la medida indicadora",
            "Por debajo del m\u00ednimo de la medida indicadora"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.8.2",
          "id": 290
        },
        {
          "numero": 73,
          "pregunta": "La manera correcta de medir el nivel de aceite es:",
          "respuestas": [
            "Con la moto vertical y la varilla de medici\u00f3n limpia",
            "Se retira la varilla de medici\u00f3n con la moto en marcha",
            "Como lo indique el mec\u00e1nico"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.8.2",
          "id": 291
        },
        {
          "numero": 74,
          "pregunta": "La correcta tensi\u00f3n de la cadena de la moto:",
          "respuestas": [
            "Es universal, igual para todos los modelos de motos",
            "Est\u00e1 en el manual de instrucciones"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "3.8.2",
          "id": 292
        },
        {
          "numero": 75,
          "pregunta": "Para confirmar el buen funcionamiento de la cadena la moto, tambi\u00e9n se debe controlar:",
          "respuestas": [
            "S\u00f3lo se debe controlar que la cadena se encuentre en buenas condiciones",
            "No es necesario controlar el funcionamiento de la cadena si el viaje es corto",
            "Pi\u00f1\u00f3n y corona, deben estar en buen estado para evitar que se salga la cadena"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.8.2",
          "id": 293
        },
        {
          "numero": 76,
          "pregunta": "Para verificar el estado de la suspensi\u00f3n es preciso:",
          "respuestas": [
            "Controlar que no se vean p\u00e9rdidas de fluidos o aceite",
            "Realizar ejercicios de frenado al conducir a motocicleta",
            "Subir y bajar cordones"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.8.2",
          "id": 294
        },
        {
          "numero": 77,
          "pregunta": "El estado de los neum\u00e1ticos, \u00bfafecta la conducci\u00f3n?",
          "respuestas": [
            "No, el estado de los neum\u00e1ticos no genera efectos en la conducci\u00f3n",
            "Si, en el frenado, la aceleraci\u00f3n y el comportamiento en curvas",
            "No necesariamente, sobre todo si se conduce a un lugar cercano"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.8.3",
          "id": 295
        },
        {
          "numero": 78,
          "pregunta": "Las cubiertas tienen perfil redondeado para:",
          "respuestas": [
            "Conservar la forma en curvas",
            "Permitir que la moto se incline sin perder superficie de contacto",
            "Evitar el ensanchamiento al doblar"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.8.3",
          "id": 296
        },
        {
          "numero": 79,
          "pregunta": "La presi\u00f3n correcta para los neum\u00e1ticos de una moto es:",
          "respuestas": [
            "La presi\u00f3n que me informa el mec\u00e1nico",
            "Es universal, la misma para todos los modelos",
            "Var\u00eda seg\u00fan la moto, lo vemos en el basculante y/o en el manual de instrucciones"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.8.3",
          "id": 297
        },
        {
          "numero": 80,
          "pregunta": "\u00bfEs conveniente inflar de m\u00e1s los neum\u00e1ticos de la moto?",
          "respuestas": [
            "Si, para lograr m\u00e1s estabilidad en las curvas",
            "No, ya que pierde adherencia y se desgasta mal",
            "Si, para evitar posibles pinchaduras"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.8.3",
          "id": 298
        },
        {
          "numero": 81,
          "pregunta": "La presi\u00f3n de inflado influye en:",
          "respuestas": [
            "La absorci\u00f3n en lluvias",
            "La superficie de contacto con el piso",
            "La capacidad de impregnaci\u00f3n"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.8.3",
          "id": 299
        },
        {
          "numero": 82,
          "pregunta": "Una rueda muy inflada tendr\u00e1:",
          "respuestas": [
            "Poco contacto con el suelo y mucho desgaste en la zona central",
            "Mejor contacto con el piso y m\u00e1s duraci\u00f3n",
            "Ninguna de las anteriores"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.8.3",
          "id": 300
        },
        {
          "numero": 83,
          "pregunta": "Una rueda con baja presi\u00f3n tendr\u00e1:",
          "respuestas": [
            "Mejor contacto con el piso",
            "M\u00e1s capacidad de adherencia",
            "Mal desgaste y peor frenado"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.8.3",
          "id": 301
        },
        {
          "numero": 84,
          "pregunta": "El dibujo cumple la funci\u00f3n de:",
          "respuestas": [
            "Evitar la adherencia en curvas",
            "Inclinar el neum\u00e1tico",
            "Evacuar el agua en piso mojado"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.8.4",
          "id": 302
        },
        {
          "numero": 85,
          "pregunta": "La falta del dibujo original suele indicar que la cubierta:",
          "respuestas": [
            "Perdi\u00f3 su forma original",
            "Conserva las propiedades de fabricaci\u00f3n",
            "Mantiene su capacidad de adherencia"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.8.4",
          "id": 303
        },
        {
          "numero": 86,
          "pregunta": "Todos los neum\u00e1ticos tienen indicadores de desgaste que muestran:",
          "respuestas": [
            "La capacidad de adherencia del neum\u00e1tico al piso",
            "La profundidad m\u00ednima que debe tener para poder circular",
            "La flexibilidad y duraci\u00f3n desde su fabricaci\u00f3n"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.8.4",
          "id": 304
        },
        {
          "numero": 87,
          "pregunta": "Cuando la cubierta esta gastada pierde la forma, eso hace que al doblar:",
          "respuestas": [
            "La superficie de contacto sea mayor y se gane adherencia",
            "La superficie de contacto sea menor y se pierda adherencia"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "3.8.4",
          "id": 305
        },
        {
          "numero": 88,
          "pregunta": "El consumo de drogas y alcohol:",
          "respuestas": [
            "Reducen la capacidad de pensar claramente",
            "Ayudan a conducir con m\u00e1s seguridad y eficacia",
            "Nos da una mejor reacci\u00f3n para maniobrar"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "3.9",
          "id": 306
        },
        {
          "numero": 89,
          "pregunta": "Las estad\u00edsticas muestran que:",
          "respuestas": [
            "Solo el 10% de los muertos en siniestros en moto conduc\u00edan alcoholizados",
            "No hay una relaci\u00f3n directa entre el consumo de alcohol/drogas y la siniestralidad en moto",
            "M\u00e1s del 40% de los conductores que mueren en siniestros de motos hab\u00eda consumido alcohol"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.9",
          "id": 307
        },
        {
          "numero": 90,
          "pregunta": "Seg\u00fan las estad\u00edsticas, m\u00e1s del 40% de los conductores que mueren en siniestros de motos:",
          "respuestas": [
            "Transportaba un pasajero alcoholizado",
            "Conduc\u00eda con las luces apagadas",
            "Se encontraba bajo los efectos del alcohol"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "3.9",
          "id": 308
        },
        {
          "numero": 91,
          "pregunta": "Un acompa\u00f1ante en la moto que consumi\u00f3 drogas o alcohol:",
          "respuestas": [
            "No tendr\u00e1 actitudes que pongan en peligro su seguridad ni la del conductor",
            "Puede descomponerse, dormirse o descontrolarse y arriesgar la vida de ambos",
            "Posee el mismo control sobre su cuerpo que al no haber consumido"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "3.9",
          "id": 309
        },
        {
          "numero": 92,
          "pregunta": "Al llevar un acompa\u00f1ante en la moto que consumi\u00f3 drogas o alcohol:",
          "respuestas": [
            "Soy responsable si se descompensa y sufrimos una ca\u00edda o un siniestro",
            "Puedo conducir seguro si lo llevo a unas pocas cuadras",
            "Sostenerlo con una mano y conducir con la otra es un m\u00e9todo seguro",
            "Le hago un favor al llevarlo en mi moto hasta su casa"
          ],
          "correcta": "x...",
          "clasificacion": "3.9",
          "id": 310
        }
      ],
      "clasificacion": [
        {
          "clase": "3.1",
          "descripcion": "Posici\u00f3n de conducci\u00f3n"
        },
        {
          "clase": "3.2",
          "descripcion": "Equipamiento de protecci\u00f3n"
        },
        {
          "clase": "3.2.1",
          "descripcion": "Casco: Motivo de uso, vencimiento y capas"
        },
        {
          "clase": "3.2.2",
          "descripcion": "Casco: Demostraci\u00f3n, da\u00f1os, resistencia y materiales"
        },
        {
          "clase": "3.2.3",
          "descripcion": "Casco: Uso correcto, medida adecuada y tipos"
        },
        {
          "clase": "3.2.4",
          "descripcion": "Otros elementos de protecci\u00f3n"
        },
        {
          "clase": "3.3",
          "descripcion": "Descubrir los peligros"
        },
        {
          "clase": "3.4",
          "descripcion": "Ver y ser visto"
        },
        {
          "clase": "3.4.1",
          "descripcion": "Ser visto"
        },
        {
          "clase": "3.4.2",
          "descripcion": "\u00c1ngulos ciegos"
        },
        {
          "clase": "3.4.3",
          "descripcion": "C\u00f3mo realizar maniobras de manera prudente"
        },
        {
          "clase": "3.5",
          "descripcion": "T\u00e9cnicas de frenado"
        },
        {
          "clase": "3.5.1",
          "descripcion": "Rueda delantera, trasera y bloqueos"
        },
        {
          "clase": "3.5.2",
          "descripcion": "Frenado de emergencia y ejercicio de frenado"
        },
        {
          "clase": "3.5.3",
          "descripcion": "Postura y curvas"
        },
        {
          "clase": "3.5.4",
          "descripcion": "Manejo en pisos sueltos"
        },
        {
          "clase": "3.6",
          "descripcion": "Pasajero y carga"
        },
        {
          "clase": "3.7",
          "descripcion": "C\u00f3mo tomar las curvas"
        },
        {
          "clase": "3.8",
          "descripcion": "Mantenimiento"
        },
        {
          "clase": "3.8.1",
          "descripcion": "Comandos, cables y luces"
        },
        {
          "clase": "3.8.2",
          "descripcion": "Aceite, cadena y suspensi\u00f3n"
        },
        {
          "clase": "3.8.3",
          "descripcion": "Neum\u00e1ticos: aspectos generales y presi\u00f3n"
        },
        {
          "clase": "3.8.4",
          "descripcion": "Neum\u00e1ticos: dibujo y calidad"
        },
        {
          "clase": "3.9",
          "descripcion": "Alcohol y drogas"
        }
      ]
    },
    {
      "tipo": 4,
      "descripcion": "Preguntas espec\u00edficas para autos",
      "preguntas": [
        {
          "numero": 1,
          "pregunta": "La seguridad pasiva de un veh\u00edculo comprende:",
          "respuestas": [
            "El sistema de frenos, la direcci\u00f3n",
            "El cintur\u00f3n de seguridad, los apoya cabezas",
            "Neum\u00e1ticos"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 311
        },
        {
          "numero": 2,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el objetivo y la funci\u00f3n de los elementos de seguridad pasiva?",
          "respuestas": [
            "Solucionar t\u00e9cnicas y elementos que hacen distendida y confortable la conducci\u00f3n",
            "Reducir al m\u00e1ximo los da\u00f1os cuando el accidente es inevitable",
            "Aspirar a evitar al m\u00e1ximo los accidentes"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 312
        },
        {
          "numero": 3,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 elementos comprenden la seguridad activa de un veh\u00edculo?",
          "respuestas": [
            "El cintur\u00f3n de seguridad y los apoya cabezas.",
            "El sistema de frenos, la direcci\u00f3n y los neum\u00e1ticos.",
            "Los airbags y el sistema de frenado autom\u00e1tico."
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 313
        },
        {
          "numero": 4,
          "pregunta": "\u00bfPuede el transportista prestar apoyo en caso de emergencia, siniestro o aver\u00eda?",
          "respuestas": [
            "S\u00ed, toda vez que se lo solicite la autoridad p\u00fablica",
            "No, est\u00e1 terminantemente prohibido"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 314
        },
        {
          "numero": 5,
          "pregunta": "Fuera de las zonas urbanas y suburbanas las cargas livianas pueden sobresalir del veh\u00edculo en el que son transportadas:",
          "respuestas": [
            "Hasta 40 cm de ambos lados",
            "Hasta 20 cm, como m\u00e1ximo, del lado derecho solamente",
            "Hasta 20 cm, como m\u00e1ximo, del lado izquierdo solamente"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 315
        },
        {
          "numero": 6,
          "pregunta": "Si los espejos retrovisores de su veh\u00edculo est\u00e1n bien orientados, igualmente es posible que se produzcan puntos ciegos cuando observe por los mismos",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 316
        },
        {
          "numero": 7,
          "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se pueden reducir los puntos ciegos al conducir un veh\u00edculo?",
          "respuestas": [
            "Acomodar correctamente los espejos retrovisores antes de iniciar la marcha. Mientras se circula, adem\u00e1s de revisar los espejos retrovisores, utilizar la visi\u00f3n perif\u00e9rica dando vistazos por encima de los hombros cuando sea necesario",
            "Antes de realizar una maniobra se debe disminuir la velocidad de circulaci\u00f3n, colocar la luz de giro y mirar por los espejos realizando un peque\u00f1o movimiento corporal hacia adelante para ampliar el \u00e1ngulo de visi\u00f3n",
            "Ambas respuestas, A y B, son correctas"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 317
        },
        {
          "numero": 8,
          "pregunta": "\u00bfA qu\u00e9 se llama \u201cpunto ciego\u201d?",
          "respuestas": [
            "Al \u00e1rea de visi\u00f3n del entorno, a la que el conductor no tiene acceso ya sea de manera directa o porque los espejos retrovisores no la reflejan",
            "S\u00f3lo al \u00e1rea de visi\u00f3n que no es cubierta por los espejos retrovisores",
            "Al punto imaginario ubicado en el horizonte de una ruta"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 318
        },
        {
          "numero": 9,
          "pregunta": "Para realizar una conducci\u00f3n segura, \u00bfcu\u00e1ndo es recomendable verificar la orientaci\u00f3n de los espejos retrovisores?",
          "respuestas": [
            "Antes de iniciar la marcha",
            "Durante la conducci\u00f3n, para poder hacer una prueba real",
            "Con el veh\u00edculo inmovilizado y el conductor fuera del mismo"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 319
        },
        {
          "numero": 10,
          "pregunta": "Todos los cristales de un veh\u00edculo deben garantizar visibilidad:",
          "respuestas": [
            "Solamente de adentro del autom\u00f3vil hacia afuera",
            "Desde adentro hacia fuera y de afuera hacia adentro del veh\u00edculo",
            "El \u00fanico cristal que debe garantizar plena y total visibilidad es el parabrisas"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 320
        },
        {
          "numero": 11,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se entiende por habit\u00e1culo?",
          "respuestas": [
            "Al espacio a ser ocupado por el conductor y los pasajeros",
            "Al lugar en el cual se transporta el equipaje (ba\u00fal)",
            "Comprende a todo el veh\u00edculo en general"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 321
        },
        {
          "numero": 12,
          "pregunta": "Si usted est\u00e1 conduciendo y va a girar al llegar a una intersecci\u00f3n, debe anticipar su maniobra utilizando la luz de giro correspondiente por lo menos:",
          "respuestas": [
            "20 metros antes de realizar la maniobra",
            "10 metros antes de realizar la maniobra",
            "30 metros antes de realizar la maniobra"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 322
        },
        {
          "numero": 13,
          "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo deben encontrarse los neum\u00e1ticos para comprobar la correcta presi\u00f3n de aire?",
          "respuestas": [
            "Fr\u00edos",
            "Calientes",
            "Es indistinto, al ser de caucho se mantienen aislados de la temperatura"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 323
        },
        {
          "numero": 14,
          "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 momento es necesario renovar el siguiente elemento de seguridad? Cuando la profundidad del dibujo es menor de:",
          "respuestas": [
            "1,6 mm",
            "2,0 mm",
            "3,0 mm"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 324
        },
        {
          "numero": 15,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la correcta presi\u00f3n de los neum\u00e1ticos de un autom\u00f3vil particular?",
          "respuestas": [
            "28 lbs",
            "30 lbs",
            "La que indique el manual del usuario de ese autom\u00f3vil"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 325
        },
        {
          "numero": 16,
          "pregunta": "Si el sistema de amortiguaci\u00f3n delantero de su veh\u00edculo se encuentra en mal estado, \u00bfpuede afectar esta anomal\u00eda la conducci\u00f3n?",
          "respuestas": [
            "No, porque al ser el sistema de suspensi\u00f3n delantero el deteriorado, \u00e9ste no influir\u00e1 en la conducci\u00f3n",
            "S\u00ed, puede afectar al correcto control del veh\u00edculo",
            "No, porque si se encuentra correctamente la suspensi\u00f3n trasera, \u00e9sta asegurar\u00e1 el contacto adecuado de las ruedas con la calzada"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 326
        },
        {
          "numero": 17,
          "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ocasiones se permite el uso de la bocina?",
          "respuestas": [
            "S\u00f3lo para advertir una situaci\u00f3n potencialmente de peligro",
            "S\u00f3lo para advertir de un sobrepaso",
            "Ambas respuestas, la A y la B, son incorrectas"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 327
        },
        {
          "numero": 18,
          "pregunta": "Los objetos sueltos como lentes, celular, llaves o similares resultan muy peligrosos en caso de incidentes o maniobras bruscas, porque pueden ocasionar una lesi\u00f3n grave producto de la energ\u00eda cin\u00e9tica que poseen",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 328
        },
        {
          "numero": 19,
          "pregunta": "\u00bfQui\u00e9nes deben utilizar el cintur\u00f3n de seguridad?",
          "respuestas": [
            "El conductor",
            "Aquellos que van en la parte delantera del veh\u00edculo",
            "Todos los ocupantes"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 329
        },
        {
          "numero": 20,
          "pregunta": "Los conductores principiantes deben conducir con su respectiva identificaci\u00f3n:",
          "respuestas": [
            "Durante los primeros tres meses",
            "Durante los primeros seis meses",
            "Durante los primeros doce meses"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 330
        },
        {
          "numero": 21,
          "pregunta": "\u00bfDe que lado debe realizar el estacionamiento en zona urbana?",
          "respuestas": [
            "Puede realizarse en ambos lados",
            "Siempre debe realizarse a la derecha de la v\u00eda, paralelo a la acera, salvo se\u00f1alizaci\u00f3n en contrario",
            "Siempre debe realizarse a la izquierda de la v\u00eda"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 331
        },
        {
          "numero": 22,
          "pregunta": "Si durante la circulaci\u00f3n entra en un \u201cbanco de niebla\u201d, usted debe:",
          "respuestas": [
            "Encender las luces altas",
            "Asegurarse que las luces bajas est\u00e9n encendidas",
            "Accionar balizas"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 332
        },
        {
          "numero": 23,
          "pregunta": "Al transportar cualquier elemento, \u00e9ste debe ubicarse de modo que no perturbe la visibilidad, afecte peligrosamente las condiciones aerodin\u00e1micas del veh\u00edculo, oculte luces o sobresalga de los l\u00edmites permitidos",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 333
        },
        {
          "numero": 24,
          "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 parte del veh\u00edculo es conveniente poner el equipaje?",
          "respuestas": [
            "Lo m\u00e1s pesado en el fondo del ba\u00fal, cerca del centro del auto. Eso ayuda a la estabilidad direccional y al comportamiento en las curvas",
            "Lo m\u00e1s pesado en el techo del veh\u00edculo, sujeto con sogas. Eso ayuda al centro de gravedad",
            "Lo m\u00e1s pesado en los asientos traseros (si es que se viaja sin ocupantes en esa zona). Eso ayuda a la estabilidad direccional"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 334
        },
        {
          "numero": 25,
          "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n es el responsable frente a la autoridad de control, si uno de los pasajeros del autom\u00f3vil no lleva puesto el cintur\u00f3n de seguridad?",
          "respuestas": [
            "El tomador del seguro",
            "El pasajero, si es mayor de edad",
            "El conductor"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 335
        },
        {
          "numero": 26,
          "pregunta": "Durante un siniestro, si el conductor del veh\u00edculo no lleva puesto el cintur\u00f3n de seguridad, el airbag:",
          "respuestas": [
            "Le salvar\u00e1 la vida ya que puede sustituir al cintur\u00f3n de seguridad",
            "Evitar\u00e1 que sufra lesiones, siempre y cuando el siniestro se produzca a menos de 80 km/h",
            "Puede provocar lesiones graves"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 336
        },
        {
          "numero": 27,
          "pregunta": "Luego de un largo viaje en ruta, realiz\u00f3 una parada y le faltan muy pocos kil\u00f3metros para llegar a destino, \u00bfes necesario que todos los ocupantes vuelvan a ponerse el cintur\u00f3n de seguridad?",
          "respuestas": [
            "No, s\u00f3lo es obligatorio para los que se ubiquen en los asientos delanteros",
            "No, porque se est\u00e1 por llegar a destino",
            "S\u00ed, porque su uso es obligatorio para todos los ocupantes"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 337
        },
        {
          "numero": 28,
          "pregunta": "El dispositivo de airbag de un veh\u00edculo constituye un elemento de seguridad de tipo activa",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 338
        },
        {
          "numero": 29,
          "pregunta": "La seguridad activa consiste en:",
          "respuestas": [
            "Reducir al m\u00ednimo los da\u00f1os que se pueden producir cuando acontece un siniestro",
            "Componer el conjunto de soluciones t\u00e9cnicas y el contenido de los elementos que hacen distendida la vida a bordo del veh\u00edculo",
            "Estar orientada a evitar al m\u00e1ximo los siniestros viales y comprende el conjunto de todos aquellos elementos que contribuyen a proporcionar una mayor eficacia en la conducci\u00f3n garantizando respuestas eficaces"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 339
        },
        {
          "numero": 30,
          "pregunta": "La seguridad pasiva consiste en:",
          "respuestas": [
            "Reducir al m\u00ednimo los da\u00f1os que se pueden producir cuando acontece un siniestro",
            "Componer el conjunto de soluciones t\u00e9cnicas y el contenido de los elementos que hacen distendida la vida a bordo del veh\u00edculo",
            "Estar orientada a evitar al m\u00e1ximo los siniestros viales y comprende el conjunto de todos aquellos elementos que contribuyen a proporcionar una mayor eficacia en la conducci\u00f3n garantizando respuestas eficaces"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 340
        },
        {
          "numero": 31,
          "pregunta": "\u00bfC\u00faal es un elemento de seguridad activa?",
          "respuestas": [
            "Airbag",
            "Sistema de frenos",
            "Sistema de direcci\u00f3n hidr\u00e1ulica",
            "Cinturones de seguridad",
            "Sillas porta beb\u00e9"
          ],
          "correcta": "..x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 341
        },
        {
          "numero": 32,
          "pregunta": "Definici\u00f3n de autom\u00f3vil: El automotor para el transporte de personas de hasta ocho plazas (excluido conductor) con cuatro o m\u00e1s ruedas, y los de tres ruedas que excedan los mil quinientos kg de peso",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 342
        },
        {
          "numero": 33,
          "pregunta": "Adem\u00e1s de ser trasladados en el asiento trasero del veh\u00edculo, deber\u00e1n ubicarse en el dispositivo de retenci\u00f3n infantil correspondiente:",
          "respuestas": [
            "Los menores de 2 a\u00f1os",
            "Los menores de 3 a\u00f1os",
            "Los menores de 4 a\u00f1os"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 343
        },
        {
          "numero": 34,
          "pregunta": "Las luces de posici\u00f3n traseras deben ser:",
          "respuestas": [
            "De color blanco",
            "De color blanco o rojo indistintamente",
            "De color rojo"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 344
        },
        {
          "numero": 35,
          "pregunta": "La luz de retroceso debe ser:",
          "respuestas": [
            "De color amarillo",
            "De color blanco",
            "De color rojo"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 345
        },
        {
          "numero": 36,
          "pregunta": "La profundidad del dibujo del neum\u00e1tico debe tener como m\u00ednimo:",
          "respuestas": [
            "1,4 mm",
            "1,6 mm",
            "1,8 mm"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 346
        },
        {
          "numero": 37,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es el aquaplaning?",
          "respuestas": [
            "Es una pel\u00edcula de agua que se forma entre las cubiertas y el guardabarros del veh\u00edculo",
            "Es una pel\u00edcula de agua que se forma debajo de las cubiertas",
            "Es una pel\u00edcula de agua que se forma por encima de las cubiertas"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 347
        },
        {
          "numero": 38,
          "pregunta": "Las se\u00f1ales de demarcaci\u00f3n horizontal longitudinales blancas separan las corrientes de tr\u00e1nsito en direcci\u00f3n opuesta",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 348
        },
        {
          "numero": 39,
          "pregunta": "Las se\u00f1ales de demarcaci\u00f3n horizontal longitudinales blancas delimitan los carriles de circulaci\u00f3n y tienen car\u00e1cter permisivo para cambiar de carril",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 349
        },
        {
          "numero": 40,
          "pregunta": "Las se\u00f1ales de demarcaci\u00f3n horizontal blancas de trazo intermitente delimitan los carriles de circulaci\u00f3n y tienen car\u00e1cter prohibitivo para cambiar de carril",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 350
        },
        {
          "numero": 41,
          "pregunta": "Existen tres (3) tipos de desgastes de los neum\u00e1ticos: en el centro, en los talones y el anormal r\u00e1pido",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 351
        },
        {
          "numero": 42,
          "pregunta": "El airbag debe estar ubicado entre el conductor y el volante a una distancia de:",
          "respuestas": [
            "30 cm",
            "25 cm",
            "35 cm"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 352
        },
        {
          "numero": 43,
          "pregunta": "Otro de los dispositivos de seguridad que como m\u00ednimo deben tener los autom\u00f3viles es:",
          "respuestas": [
            "Equipo de audio",
            "Porta equipaje",
            "Sistema motriz de retroceso"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 353
        },
        {
          "numero": 44,
          "pregunta": "El uso correcto del apoya cabezas en un veh\u00edculo es:",
          "respuestas": [
            "Muy abajo, donde la parte saliente quede a la altura del cuello del usuario",
            "Muy atr\u00e1s en relaci\u00f3n con la posici\u00f3n de la cabeza",
            "La distancia entre el apoya cabezas y la nuca del usuario no debe ser mayor a 5 cm"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 354
        },
        {
          "numero": 45,
          "pregunta": "El mal estado de los amortiguadores de un veh\u00edculo produce:",
          "respuestas": [
            "Una mayor distancia de frenado y estabilidad",
            "El no desgaste de los neum\u00e1ticos",
            "Una mayor inestabilidad de la direcci\u00f3n"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 355
        },
        {
          "numero": 46,
          "pregunta": "El cintur\u00f3n de seguridad en los veh\u00edculos:",
          "respuestas": [
            "Disminuye los riesgos y consecuencias de los siniestros de tr\u00e1nsito",
            "Debe usarse s\u00f3lo cuando se conduce fuera del \u00e1mbito urbano (rutas, autopistas, etc.)",
            "Disminuye la posibilidad de incurrir en un siniestro vial"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 356
        },
        {
          "numero": 47,
          "pregunta": "Al momento de producirse un siniestro vial, se deben colocar los tri\u00e1ngulos de emergencias a fin de se\u00f1alizar el siniestro a una distancia de:",
          "respuestas": [
            "50 metros del veh\u00edculo",
            "60 metros del veh\u00edculo",
            "70 metros del veh\u00edculo"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 357
        },
        {
          "numero": 48,
          "pregunta": "Marque cu\u00e1l de los siguientes motivos son causales de siniestros en las rutas.",
          "respuestas": [
            "Falta de atenci\u00f3n al conducir",
            "Adelantamientos indebidos",
            "Somnolencia del conductor",
            "Todos los anteriores"
          ],
          "correcta": "...x",
          "clasificacion": "",
          "id": 358
        },
        {
          "numero": 49,
          "pregunta": "\u00bfPuede un veh\u00edculo no destinado a remolque, remolcar a otros?",
          "respuestas": [
            "S\u00ed",
            "No, salvo casos de fuerza mayor",
            "No, en ning\u00fan caso"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 359
        },
        {
          "numero": 50,
          "pregunta": "El uso de enganches sobresalientes:",
          "respuestas": [
            "Est\u00e1 permitido en veh\u00edculos de carga",
            "Est\u00e1 permitido en zonas de baja densidad de tr\u00e1nsito",
            "Est\u00e1 prohibido"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 360
        },
        {
          "numero": 51,
          "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 circunstancia est\u00e1 permitido circular sin respetar distancias prudentes con el veh\u00edculo que va adelante?",
          "respuestas": [
            "Transitando v\u00edas multicarriles",
            "En toda circunstancia, si no se trata de veh\u00edculos de carga",
            "Est\u00e1 prohibido en toda circunstancia"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 361
        },
        {
          "numero": 52,
          "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo deben ubicarse en el veh\u00edculo las sillas para beb\u00e9s de hasta 10 kg de peso aproximadamente?",
          "respuestas": [
            "Enganchadas al respaldo de los asientos traseros",
            "Enfrentando al respaldo de los asientos traseros, mirando \u201chacia atr\u00e1s\u201d",
            "Enganchada al respaldo del asiento trasero, del lado del acompa\u00f1ante"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 362
        }
      ],
      "clasificacion": []
    },
    {
      "tipo": 5,
      "descripcion": "Preguntas espec\u00edficas para camiones",
      "preguntas": [
        {
          "numero": 1,
          "pregunta": "El uso del cintur\u00f3n de seguridad en un cami\u00f3n es:",
          "respuestas": [
            "Optativo",
            "Obligatorio"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 363
        },
        {
          "numero": 2,
          "pregunta": "La altura m\u00e1xima permitida para un cami\u00f3n es:",
          "respuestas": [
            "3,80 mts",
            "4,10 mts",
            "4,30 mts"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 364
        },
        {
          "numero": 3,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima para un cami\u00f3n en ruta?",
          "respuestas": [
            "80 km/h",
            "90 km/h",
            "110 km/h"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 365
        },
        {
          "numero": 4,
          "pregunta": "En una caja de cami\u00f3n pueden trasladarse:",
          "respuestas": [
            "Ninguna persona",
            "2 personas",
            "5 personas",
            "Solo hasta 10 personas"
          ],
          "correcta": "x...",
          "clasificacion": "",
          "id": 366
        },
        {
          "numero": 5,
          "pregunta": "En una v\u00eda p\u00fablica de menos de tres (3) carriles por mano, los camiones deber\u00e1n circular manteniendo una distancia m\u00ednima entre s\u00ed de:",
          "respuestas": [
            "50 mts",
            "100 mts",
            "150 mts"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 367
        },
        {
          "numero": 6,
          "pregunta": "La tara es:",
          "respuestas": [
            "El peso del veh\u00edculo",
            "La suma del peso del veh\u00edculo m\u00e1s la carga"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 368
        },
        {
          "numero": 7,
          "pregunta": "Cualquier veh\u00edculo que transporte carga que exceda los l\u00edmites de la carrocer\u00eda, no podr\u00e1 sumar m\u00e1s de:",
          "respuestas": [
            "2,30 mts de ancho",
            "2,60 mts de ancho",
            "2,90 mts de ancho"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 369
        },
        {
          "numero": 8,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 deber\u00e1 hacer el conductor cuando ocurran alteraciones respecto de las condiciones de la partida?",
          "respuestas": [
            "Interrumpir el viaje en lugar seguro, y llamar inmediatamente por tel\u00e9fono a quien corresponda",
            "Buscar una v\u00eda alternativa, que no cruce zona poblada, para llegar a destino",
            "Intentar, en la medida de sus posibilidades, subsanar la alteraci\u00f3n antes de continuar el viaje"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 370
        },
        {
          "numero": 9,
          "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n es responsable de suministrar los equipos necesarios para situaciones de emergencia?",
          "respuestas": [
            "El contratante",
            "El transportista",
            "Quien sea determinado por el contrato de transporte"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 371
        },
        {
          "numero": 10,
          "pregunta": "Cuando interviene un transportista subcontratado, la responsabilidad por la correcta rotulaci\u00f3n de la carga es de:",
          "respuestas": [
            "El proveedor",
            "El contratante",
            "El contratado"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 372
        },
        {
          "numero": 11,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 antig\u00fcedad m\u00e1xima (en a\u00f1os) debe poseer un veh\u00edculo afectado al servicio de carga?",
          "respuestas": [
            "5 a\u00f1os",
            "15 a\u00f1os",
            "20 a\u00f1os"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 373
        },
        {
          "numero": 12,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e1ximo de acoplados que puede llevar un cami\u00f3n?",
          "respuestas": [
            "Hasta 1 acoplado",
            "Hasta 2 acoplados"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 374
        },
        {
          "numero": 13,
          "pregunta": "\u00bfPuede el transportista prestar apoyo en caso de emergencia, siniestro o aver\u00eda?",
          "respuestas": [
            "S\u00ed, toda vez que se lo solicite la autoridad p\u00fablica",
            "No, est\u00e1 terminantemente prohibido"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 375
        },
        {
          "numero": 14,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capacidad m\u00e1xima de carga por eje para un cami\u00f3n equipado con ruedas individuales?",
          "respuestas": [
            "2 toneladas",
            "4 toneladas",
            "6 toneladas"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 376
        },
        {
          "numero": 15,
          "pregunta": "Un cami\u00f3n con portacontenedor restringido, \u00bfcu\u00e1l es su altura?",
          "respuestas": [
            "4,10 mts de altura",
            "4,30 mts de altura",
            "4,50 mts de altura"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 377
        },
        {
          "numero": 16,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se considera un cami\u00f3n tractor?",
          "respuestas": [
            "Cami\u00f3n simple con chasis",
            "Cami\u00f3n con acoplado",
            "Cami\u00f3n sin chasis"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 378
        },
        {
          "numero": 17,
          "pregunta": "\u00bfEs necesario ajustar la presi\u00f3n de los neum\u00e1ticos en un cami\u00f3n dependiendo de si est\u00e1 cargado o sin carga?",
          "respuestas": [
            "S\u00ed, la presi\u00f3n debe ajustarse dependiendo de la carga para garantizar la seguridad y el rendimiento.",
            "No, la presi\u00f3n de los neum\u00e1ticos es constante independientemente de la carga.",
            "La diferencia de peso entre un cami\u00f3n cargado y sin carga no afecta significativamente la presi\u00f3n."
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 379
        },
        {
          "numero": 18,
          "pregunta": "Los matafuegos que exige la Ley, \u00bfson de igual capacidad (contenido de material extintor) para todos los veh\u00edculos?",
          "respuestas": [
            "S\u00ed, no existe relaci\u00f3n entre la capacidad del matafuego y la capacidad y uso del veh\u00edculo",
            "Seg\u00fan el criterio del transportista",
            "No, seg\u00fan la capacidad y el uso del veh\u00edculo se exigen matafuegos de mayor o menor capacidad de extinci\u00f3n"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 380
        },
        {
          "numero": 19,
          "pregunta": "Respecto a su ancho, la carga indivisible no podr\u00e1 superar qu\u00e9 porcentaje:",
          "respuestas": [
            "10%",
            "30%",
            "50%"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 381
        },
        {
          "numero": 20,
          "pregunta": "\u00bfHasta cu\u00e1nto podr\u00e1 sobresalir por su parte delantera la carga indivisible?",
          "respuestas": [
            "No podr\u00e1 sobresalir",
            "Hasta 1 metro de largo",
            "No podr\u00e1 exceder la l\u00ednea del paragolpes"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 382
        },
        {
          "numero": 21,
          "pregunta": "Las cargas indivisibles podr\u00e1n sobresalir de la parte posterior del veh\u00edculo que las transporta sin ninguna autorizaci\u00f3n:",
          "respuestas": [
            "Hasta 50 cm",
            "Hasta 70 cm",
            "Hasta 100 cm"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 383
        },
        {
          "numero": 22,
          "pregunta": "Los camiones que transportan cargas indivisibles que sobresalen del mismo deben indicarlo:",
          "respuestas": [
            "Con un bander\u00edn de 20 cm por 20 cm, de color amarillo",
            "Con un bander\u00edn de 50 cm por 70 cm, a rayas oblicuas de 10 cm de ancho, de colores rojas y blancas",
            "Con un panel r\u00edgido de por lo menos un metro (1 mts) por cincuenta cent\u00edmetros (50 cm)"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 384
        },
        {
          "numero": 23,
          "pregunta": "Si supera el ancho m\u00e1ximo, \u00bfla m\u00e1quina deber\u00e1 ser transportada en carret\u00f3n?",
          "respuestas": [
            "Si supera los 2,60 mts de ancho",
            "Si supera los 3,00 mts de ancho",
            "Si supera los 3,50 mts de ancho"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 385
        },
        {
          "numero": 24,
          "pregunta": "En un acoplado, \u00bfqu\u00e9 medida deber\u00e1 superar para ser considerado maquinaria especial?",
          "respuestas": [
            "Si supera los 3,50 mts de ancho",
            "Si supera los 3,90 mts de ancho",
            "Si supera los 4,30 mts de ancho"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 386
        },
        {
          "numero": 25,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 se define como \u201cpeso\u201d?",
          "respuestas": [
            "Al peso del veh\u00edculo en kilogramos que se transmite a la calzada",
            "Al peso total del veh\u00edculo m\u00e1s los ocupantes, en kilogramos, que se transmite a la calzada",
            "Al peso total del veh\u00edculo, m\u00e1s su carga y ocupantes, en kilogramos que se transmite a la calzada"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 387
        },
        {
          "numero": 26,
          "pregunta": "Un conductor con clases profesionales es inhabilitado. Una vez cumplida la pena de inhabilitaci\u00f3n, el conductor:",
          "respuestas": [
            "Recupera inmediatamente las clases profesionales, dado que cumpli\u00f3 la sentencia impuesta",
            "No recupera las clases profesionales pero s\u00ed las particulares hasta tanto cumpla el per\u00edodo de antecedentes",
            "No recupera las clases profesionales, tampoco las particulares hasta tanto cumpla el per\u00edodo de antecedentes"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 388
        },
        {
          "numero": 27,
          "pregunta": "La velocidad m\u00ednima para camiones con acoplado en zona rural es:",
          "respuestas": [
            "40 km/h",
            "50 km/h",
            "60 km/h"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 389
        },
        {
          "numero": 28,
          "pregunta": "La lanza que une un acoplado debe ser r\u00edgida",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 390
        },
        {
          "numero": 29,
          "pregunta": "En principio, el acople no debe sobresalir de la l\u00ednea del paragolpes del autom\u00f3vil",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 391
        },
        {
          "numero": 30,
          "pregunta": "En semi autopista, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida para la circulaci\u00f3n de casas rodantes acopladas o camiones?",
          "respuestas": [
            "60 km/h",
            "80 km/h",
            "90 km/h"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 392
        },
        {
          "numero": 31,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el largo m\u00e1ximo permitido para un cami\u00f3n articulado?",
          "respuestas": [
            "15 metros",
            "18 metros",
            "20 metros"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 393
        },
        {
          "numero": 32,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el largo m\u00e1ximo permitido para un cami\u00f3n simple?",
          "respuestas": [
            "13,00 metros",
            "13,20 metros",
            "13,60 metros"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 394
        },
        {
          "numero": 33,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el largo m\u00e1ximo permitido al tren de veh\u00edculos formado por unidad tractora con semirremolque (articulado) y acoplado?",
          "respuestas": [
            "20,00 metros",
            "20,50 metros",
            "25,00 metros"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 395
        },
        {
          "numero": 34,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el l\u00edmite m\u00e1ximo de peso total transmitido a la calzada para cualquier formaci\u00f3n normal de veh\u00edculos?",
          "respuestas": [
            "20 toneladas",
            "30 toneladas",
            "40 toneladas",
            "45 toneladas"
          ],
          "correcta": "...x",
          "clasificacion": "",
          "id": 396
        },
        {
          "numero": 35,
          "pregunta": "Los l\u00edmites de kilogramos permitidos para un acoplado son:",
          "respuestas": [
            "500 kg",
            "750 kg",
            "1.000 kg"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 397
        },
        {
          "numero": 36,
          "pregunta": "Conductores profesionales:",
          "respuestas": [
            "Son los titulares de licencia de conductor de las clases C, D y E",
            "Son los titulares de licencia de conductor de las clases B, C, D y E",
            "Son los titulares de licencia de conductor de las clases C y D"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 398
        },
        {
          "numero": 37,
          "pregunta": "Deben respetarse las velocidades m\u00e1ximas, ya que de otra manera en una curva el acoplado puede arrastrar el auto",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 399
        },
        {
          "numero": 38,
          "pregunta": "Conducir con un acoplado altera sensiblemente las condiciones de conducci\u00f3n",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 400
        },
        {
          "numero": 39,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1nto pueden sobresalir de cada lado del veh\u00edculo las \u201ccargas livianas\u201d en \u201czonas urbanas\u201d?",
          "respuestas": [
            "Hasta 50 cm de cada lado siempre que el total no exceda los 2,60 mts de ancho",
            "Hasta 20 cm de cada lado siempre que el total no exceda los 2,60 mts de ancho",
            "Hasta 70 cm de cada lado siempre que el total no exceda los 2,60 mts de ancho"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 401
        },
        {
          "numero": 40,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1les de estos elementos se considera \u201ccarga liviana\u201d?",
          "respuestas": [
            "Tirantes de madera",
            "Fardos de pasto",
            "Vigas met\u00e1licas"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 402
        },
        {
          "numero": 41,
          "pregunta": "En \u201czona rural\u201d, \u00bfcu\u00e1nto pueden sobresalir de cada lado del veh\u00edculo las \u201ccargas livianas\u201d?",
          "respuestas": [
            "Hasta 20 cm de cada lado sin exceder el ancho m\u00e1ximo del veh\u00edculo",
            "Hasta 20 cm del lado izquierdo solamente, sin exceder el ancho m\u00e1ximo del veh\u00edculo",
            "Hasta 20 cm del lado derecho solamente, sin exceder el ancho m\u00e1ximo del veh\u00edculo"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 403
        },
        {
          "numero": 42,
          "pregunta": "No es necesario que el acoplado tenga luces de posici\u00f3n, freno y giro en su parte trasera",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 404
        },
        {
          "numero": 43,
          "pregunta": "En autopista, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida para la circulaci\u00f3n de casas rodantes acopladas y camiones?",
          "respuestas": [
            "80 km/h",
            "90 km/h",
            "100 km/h"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 405
        },
        {
          "numero": 44,
          "pregunta": "En v\u00edas de menos de tres carriles por mano, \u00bfqu\u00e9 distancia deben mantener entre s\u00ed los \u00f3mnibus y camiones?",
          "respuestas": [
            "Proporcional a la velocidad",
            "No menor a cien metros",
            "El largo del cami\u00f3n"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 406
        },
        {
          "numero": 45,
          "pregunta": "Los l\u00edmites de velocidad son los mismos para autom\u00f3viles y camionetas sin acoplado, que para autom\u00f3viles y camionetas con acoplado",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 407
        },
        {
          "numero": 46,
          "pregunta": "En principio, el acople no debe sobresalir de la l\u00ednea del paragolpes del autom\u00f3vil",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 408
        },
        {
          "numero": 47,
          "pregunta": "Los veh\u00edculos especiales para el transporte de otros veh\u00edculos sobre s\u00ed, tienen las siguientes restricciones.",
          "respuestas": [
            "No pueden circular de noche",
            "No pueden circular con niebla",
            "No pueden circular con tormentas",
            "No pueden ingresar a ciudades, salvo con autorizaci\u00f3n local",
            "Todas son correctas"
          ],
          "correcta": "....x",
          "clasificacion": "",
          "id": 409
        }
      ],
      "clasificacion": []
    },
    {
      "tipo": 6,
      "descripcion": "Preguntas espec\u00edficas para Servicio de Transporte de Pasajeros",
      "preguntas": [
        {
          "numero": 1,
          "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo debe ser el sistema de indicadores de puertas abiertas que deben poseer, con car\u00e1cter obligatorio, los veh\u00edculos de transporte escolar?",
          "respuestas": [
            "Deben poseer un sistema lum\u00ednico que indique cuando alguna de las puertas se encuentre abierta.",
            "Deben poseer un sistema sonoro que indique cuando alguna de las puertas se encuentre abierta.",
            "Deben poseer un sistema lum\u00ednico y sonoro, visible tanto para el conductor como para los pasajeros, que indique cuando alguna de las puertas se encuentre abierta."
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 410
        },
        {
          "numero": 2,
          "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido utilizar los neum\u00e1ticos reconstruidos (decapados) en el eje delantero de \u00f3mnibus o camiones?",
          "respuestas": [
            "Solo cuando est\u00e1n reci\u00e9n reconstruidos",
            "Solo si tiene m\u00e1s de 1,6 mm de profundidad en el dibujo",
            "No, no est\u00e1 permitido colocar neum\u00e1ticos reconstruidos en los ejes delanteros de \u00f3mnibus o camiones"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 411
        },
        {
          "numero": 3,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n del Hospital Ram\u00f3n Carrillo?",
          "respuestas": [
            "Pringles al 2000",
            "Sarmiento al 2000",
            "Cariola al 2000"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 412
        },
        {
          "numero": 4,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n de la Comisar\u00eda de Yerba Buena?",
          "respuestas": [
            "Calle San Lorenzo al 200",
            "Calle G\u00fcemes al 200",
            "Calle San Mart\u00edn al 200"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 413
        },
        {
          "numero": 5,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n de Catastro Municipal de Yerba Buena?",
          "respuestas": [
            "Calle Roca 1\u00ba cuadra",
            "Calle Moreno 1\u00ba cuadra",
            "Calle Belgrano 1\u00ba cuadra"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 414
        },
        {
          "numero": 6,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n del Hospital Ram\u00f3n Carrillo?",
          "respuestas": [
            "Calle Cariola al 2000",
            "Calle Sarmiento al 2000",
            "Calle Per\u00fa al 2000"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 415
        },
        {
          "numero": 7,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n de Renta Municipal de Yerba Buena?",
          "respuestas": [
            "Calle Moreno 100",
            "Calle Roca 100",
            "Calle Luis Lobo de la Vega 100"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 416
        },
        {
          "numero": 8,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n del Colegio San Javier Primaria? (Yerba Buena)",
          "respuestas": [
            "Av. Aconquija al 500",
            "Av. Aconquija al 1200",
            "Av. Aconquija al 2300"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 417
        },
        {
          "numero": 9,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n del Cementerio Parque La Paz?",
          "respuestas": [
            "Camino de Sirga al 1800",
            "Las Lanzas 1800",
            "Sarmiento 2900"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 418
        },
        {
          "numero": 10,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la ruta RP 338?",
          "respuestas": [
            "La continuaci\u00f3n de la Av. Aconquija hacia el cerro",
            "La continuaci\u00f3n del Camino del Per\u00fa",
            "La continuaci\u00f3n de la Av. Alfredo Guzm\u00e1n"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 419
        },
        {
          "numero": 11,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n donde est\u00e1 ubicada la empresa EDET?",
          "respuestas": [
            "Calle San Lorenzo al 200",
            "Calle La Madrid al 200",
            "Calle Florida al 100"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 420
        },
        {
          "numero": 12,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n de ANSES?",
          "respuestas": [
            "Av. Aconquija al 600",
            "Av. Aconquija al 900",
            "Av. Aconquija al 2000"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 421
        },
        {
          "numero": 13,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n del Cementerio Municipal de Yerba Buena?",
          "respuestas": [
            "Calle Uruguay",
            "Calle Imbaud",
            "Calle Malvinas"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 422
        },
        {
          "numero": 14,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n del Juzgado de Paz de Yerba Buena?",
          "respuestas": [
            "Calle Fr\u00edas Silva",
            "Calle Per\u00fa",
            "Calle Brasil"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 423
        },
        {
          "numero": 15,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n del H. Tribunal de Faltas de Yerba Buena?",
          "respuestas": [
            "Calle Belgrano, 1\u00ba cuadra",
            "Calle Roca, 1\u00ba cuadra",
            "Av. Aconquija al 2000"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 424
        },
        {
          "numero": 16,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n de la Iglesia Nuestra Sra del Carmen?",
          "respuestas": [
            "Calle Thieler",
            "Calle Charcas",
            "Calle San Luis"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 425
        },
        {
          "numero": 17,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n de la Casa de la Cultura de Yerba Buena?",
          "respuestas": [
            "Sto Domingo",
            "Las Higueritas",
            "Fr\u00edas Silva"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 426
        },
        {
          "numero": 18,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n de la Municipalidad de Yerba Buena?",
          "respuestas": [
            "Av. Aconquija al 1800",
            "Av. Aconquija al 1900",
            "Av. Aconquija al 2100"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "6.1",
          "id": 427
        },
        {
          "numero": 19,
          "pregunta": "En los autom\u00f3viles de alquileres con tax\u00edmetro, \u00bfpodr\u00e1 el conductor negarse a la prestaci\u00f3n del servicio cuando alg\u00fan usuario represente un inminente peligro para \u00e9l, por causas de conducta evidente?",
          "respuestas": [
            "No, nunca puede negarse a transportar a un pasajero",
            "S\u00ed, podr\u00e1 negarse a transportar al individuo",
            "Solo cuando no viaje acompa\u00f1ado"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "6.2",
          "id": 428
        },
        {
          "numero": 20,
          "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo deben ubicarse en el veh\u00edculo las sillas para beb\u00e9s de hasta 10 kg de peso aproximadamente?",
          "respuestas": [
            "Enganchadas al respaldo de los asientos traseros",
            "Enfrentando al respaldo de los asientos traseros, mirando \u201chacia atr\u00e1s\u201d",
            "Enganchada al respaldo del asiento trasero, del lado del acompa\u00f1ante"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "6.2",
          "id": 429
        },
        {
          "numero": 21,
          "pregunta": "Los taxis tienen paradas especiales donde los pasajeros los pueden tomar y all\u00ed pueden descansar",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "6.2",
          "id": 430
        },
        {
          "numero": 22,
          "pregunta": "La desinfecci\u00f3n del veh\u00edculo:",
          "respuestas": [
            "No debe realizarse si se trata de una unidad 0 km",
            "Debe realizarse obligatoriamente portando un cart\u00f3n de habilitaci\u00f3n a tal efecto",
            "Se realiza obligatoriamente en los casos de unidades superiores a los dos a\u00f1os de antig\u00fcedad"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "6.2",
          "id": 431
        },
        {
          "numero": 23,
          "pregunta": "El n\u00famero de pasajeros a transportar es:",
          "respuestas": [
            "No puede exceder la capacidad normal determinada de 5 ocupantes",
            "No puede exceder la capacidad normal determinada por los correajes que posea el veh\u00edculo, a excepci\u00f3n del conductor",
            "No puede exceder la capacidad normal determinada por los asientos del veh\u00edculo"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "6.2",
          "id": 432
        },
        {
          "numero": 24,
          "pregunta": "Todo veh\u00edculo destinado a la actividad de taxi o remis debe poseer una habilitaci\u00f3n municipal otorgada para tal fin",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "6.2",
          "id": 433
        },
        {
          "numero": 25,
          "pregunta": "Para ayudar a una eventual v\u00edctima de un paro cardiorrespiratorio se deben llevar a cabo los denominados pasos \u201ccadena de la vida\u201d, que consiste en tomar inmediatamente a la v\u00edctima y trasladarla al hospital m\u00e1s cercano",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "6.2",
          "id": 434
        },
        {
          "numero": 26,
          "pregunta": "Cual de las siguientes no es una maniobras b\u00e1sicas de RCP.",
          "respuestas": [
            "La v\u00edctima debe estar boca abajo y sobre una superficie dura e iniciar de inmediato las maniobras de compresi\u00f3n",
            "Las maniobras de compresi\u00f3n consisten en colocar el tal\u00f3n de una mano y luego la otra mano encima, entrelazando los dedos, en el centro del estern\u00f3n, entre los pezones",
            "Adoptar una postura erguida, los hombros deben estar alineados encima del estern\u00f3n de la v\u00edctima, con las manos aplicar presi\u00f3n cargando el peso del cuerpo sobre los brazos rectos de manera que el estern\u00f3n baje 5 cm",
            "Sin interrumpirlas, realizar compresiones a un ritmo r\u00e1pido y sostenido hasta que llegue la asistencia m\u00e9dica"
          ],
          "correcta": "x...",
          "clasificacion": "6.2",
          "id": 435
        },
        {
          "numero": 27,
          "pregunta": "Todo veh\u00edculo destinado al transporte de personas debe poseer un botiqu\u00edn de primeros auxilios con los elementos principales y necesarios",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "6.2",
          "id": 436
        }
      ],
      "clasificacion": [
        {
          "clase": "6.1",
          "descripcion": "Transporte p\u00fablico"
        },
        {
          "clase": "6.2",
          "descripcion": "Taxi"
        }
      ]
    },
    {
      "tipo": 7,
      "descripcion": "Preguntas espec\u00edficas para Emergencias",
      "preguntas": [
        {
          "numero": 1,
          "pregunta": "\u00bfPara qu\u00e9 sirven las luces laterales de una ambulancia y de qu\u00e9 colores son?",
          "respuestas": [
            "Para alertar situaci\u00f3n de emergencia y son de colores azules",
            "Para alertar situaci\u00f3n de emergencia y son de colores verdes",
            "Para alertar situaci\u00f3n de emergencia y son de colores amarillas"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 437
        },
        {
          "numero": 2,
          "pregunta": "\u00bfLos veh\u00edculos de EMERGENCIA pueden violar las normas de tr\u00e1nsito?",
          "respuestas": [
            "S\u00ed",
            "No, deben ajustarse a las normas de tr\u00e1nsito",
            "S\u00ed, pero sin poner en riesgo a terceros ni ocasionar un mal mayor que aquel que intenten resolver e indicando debidamente su estado de emergencia"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 438
        },
        {
          "numero": 3,
          "pregunta": "La sirena debe usarse cuando:",
          "respuestas": [
            "El cometido requiera extraordinaria urgencia",
            "Se est\u00e9 cumpliendo la atenci\u00f3n de cualquier emergencia",
            "Se considere necesario de acuerdo a la densidad del tr\u00e1nsito vehicular"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 439
        },
        {
          "numero": 4,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 o qui\u00e9n determina la velocidad de circulaci\u00f3n de una ambulancia que traslada un paciente?",
          "respuestas": [
            "El tiempo que haya demorado en llegar al lugar de la emergencia",
            "Las indicaciones del m\u00e9dico que atiende al paciente durante el traslado",
            "La densidad de tr\u00e1fico vehicular y/o peatonal"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 440
        },
        {
          "numero": 5,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es una 'emergencia'?",
          "respuestas": [
            "Corre peligro la vida de una v\u00edctima",
            "No peligra la vida de la v\u00edctima"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 441
        },
        {
          "numero": 6,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es una 'urgencia'?",
          "respuestas": [
            "Corre peligro la vida de una v\u00edctima",
            "No peligra la vida de la v\u00edctima"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 442
        },
        {
          "numero": 7,
          "pregunta": "Los usuarios de la v\u00eda p\u00fablica, facilitar\u00e1n la circulaci\u00f3n de los veh\u00edculos en emergencia, dejando la v\u00eda expedita, acerc\u00e1ndose al borde derecho lo m\u00e1s posible y deteniendo la marcha en el momento de su paso, sin entorpecer a los restantes para que efect\u00faen las mismas maniobras. En autopistas, semiautopistas y caminos, no es necesario detener el veh\u00edculo, siempre que se deje libre el carril correspondiente",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 443
        },
        {
          "numero": 8,
          "pregunta": "Ning\u00fan veh\u00edculo no autorizado puede usar ni tener se\u00f1ales sonoras no reglamentadas (sirena)",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 444
        },
        {
          "numero": 9,
          "pregunta": "La sirena debe usarse simult\u00e1neamente con las balizas distintivas, con la m\u00e1xima moderaci\u00f3n posible y s\u00f3lo en el caso de una emergencia",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 445
        },
        {
          "numero": 10,
          "pregunta": "Los dem\u00e1s usuarios de la v\u00eda p\u00fablica tienen la opci\u00f3n de tomar todas las medidas necesarias a su alcance para facilitar el avance de los veh\u00edculos de emergencia en tales circunstancias",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 446
        },
        {
          "numero": 11,
          "pregunta": "Los veh\u00edculos de los servicios de emergencia pueden, excepcionalmente y en cumplimiento estricto de su misi\u00f3n espec\u00edfica, no respetar las normas referentes a la circulaci\u00f3n, velocidad y estacionamiento, si ello les fuera absolutamente imprescindible en la ocasi\u00f3n que se trate, siempre y cuando no ocasionen un mal mayor que aquel que intenten resolver",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 447
        },
        {
          "numero": 12,
          "pregunta": "Los veh\u00edculos de emergencia tendr\u00e1n habilitaci\u00f3n t\u00e9cnica especial y no exceder\u00e1n los 15 a\u00f1os de antig\u00fcedad",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 448
        },
        {
          "numero": 13,
          "pregunta": "Los l\u00edmites de velocidades m\u00e1ximas:",
          "respuestas": [
            "Rigen tambi\u00e9n para las ambulancias",
            "No rigen nunca para las ambulancias",
            "No rigen para las ambulancias en estado de emergencia"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 449
        },
        {
          "numero": 14,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 veh\u00edculos tienen siempre prioridad de paso?",
          "respuestas": [
            "Ambulancias, polic\u00eda y bomberos, est\u00e9n o no en servicio",
            "Ambulancias, polic\u00eda, bomberos y transporte de personas",
            "Ambulancias, polic\u00eda y bomberos, con las se\u00f1ales de advertencia reglamentarias activadas"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 450
        },
        {
          "numero": 15,
          "pregunta": "En un cruce de calles la prioridad le corresponde a:",
          "respuestas": [
            "Siempre a una ambulancia",
            "Siempre a una ambulancia que est\u00e9 circulando en estado de emergencia, independientemente de que lleve sirenas y luces de aviso",
            "Siempre a una ambulancia que est\u00e9 circulando en estado de emergencia con sus correspondientes dispositivos de emergencia encendidos"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 451
        },
        {
          "numero": 16,
          "pregunta": "El conductor de un veh\u00edculo de emergencia tiene una tolerancia de alcohol en sangre de 0,2 gr por litro de sangue",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 452
        },
        {
          "numero": 17,
          "pregunta": "Las sirenas no pueden utilizarse conjuntamente con las balizas",
          "respuestas": [
            "Verdadero",
            "Falso"
          ],
          "correcta": ".x",
          "clasificacion": "",
          "id": 453
        },
        {
          "numero": 18,
          "pregunta": "En caso de la conducci\u00f3n por parte de personas no habilitadas para ello, s\u00f3lo puede hacerse:",
          "respuestas": [
            "En caso de emergencia",
            "En ning\u00fan caso",
            "En caso de circular acompa\u00f1ado de un mayor habilitado"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 454
        },
        {
          "numero": 19,
          "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 circunstancia est\u00e1 permitido circular sin respetar distancias prudentes con el veh\u00edculo que va adelante?",
          "respuestas": [
            "Transitando v\u00edas multicarriles",
            "Transitando en v\u00edas semaforizadas",
            "Est\u00e1 prohibido en toda circunstancia"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 455
        },
        {
          "numero": 20,
          "pregunta": "Toda persona aspirante a ser un conductor profesional entre los requisitos, deber\u00e1 presentar certificado de antecedentes penales emitido por el organismo de reincidencia criminal y carcelaria, con excepci\u00f3n de:",
          "respuestas": [
            "Personal policial, dado que est\u00e1n exceptuados de dicha presentaci\u00f3n por ser polic\u00edas",
            "Personal de bomberos, por tratarse de una tarea sin fin de lucro",
            "No hay excepci\u00f3n alguna. Todos deben presentar dicha documentaci\u00f3n"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 456
        },
        {
          "numero": 21,
          "pregunta": "La edad m\u00ednima para acceder a una licencia con clase profesional, en car\u00e1cter de original, es de 21 a\u00f1os. La edad m\u00e1xima es:",
          "respuestas": [
            "46 a\u00f1os",
            "65 a\u00f1os",
            "No hay restricci\u00f3n alguna respecto a este tema"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 457
        },
        {
          "numero": 22,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es la velocidad precautoria?",
          "respuestas": [
            "Es la velocidad que permite al conductor tener total control del veh\u00edculo, considerando su salud, el estado del veh\u00edculo y la carga.",
            "Es la velocidad que permite conducir sin estr\u00e9s, teniendo en cuenta la salud del conductor, el estado del veh\u00edculo, la visibilidad y las condiciones del tr\u00e1nsito.",
            "Es la velocidad que asegura el control total del veh\u00edculo, considerando la salud del conductor, el estado del veh\u00edculo, la visibilidad, las condiciones de la v\u00eda, el tiempo y el tr\u00e1nsito, sin entorpecer la circulaci\u00f3n."
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 458
        },
        {
          "numero": 23,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la velocidad m\u00e1xima permitida para micro\u00f3mnibus, \u00f3mnibus y casas rodantes motorizadas en autopista?",
          "respuestas": [
            "90 km/h",
            "100 km/h",
            "110 km/h"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 459
        }
      ],
      "clasificacion": []
    },
    {
      "tipo": 8,
      "descripcion": "Preguntas espec\u00edficas para Tractores Agr\u00edcolas",
      "preguntas": [
        {
          "numero": 1,
          "pregunta": "La maquinaria especial que transita por la v\u00eda p\u00fablica debe hacerlo:",
          "respuestas": [
            "De d\u00eda, sin niebla y prudentemente",
            "Los d\u00edas feriados y con poco tr\u00e1nsito",
            "Los d\u00edas s\u00e1bados por la ma\u00f1ana"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 460
        },
        {
          "numero": 2,
          "pregunta": "\u00bfEs necesario que la m\u00e1quina especial cuente con un seguro?",
          "respuestas": [
            "No, no hace falta que cuente con un seguro",
            "S\u00ed, solo con un seguro de responsabilidad civil",
            "S\u00ed, con un seguro de todo riesgo"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 461
        },
        {
          "numero": 3,
          "pregunta": "\u00bfA qu\u00e9 distancia del veh\u00edculo que lo precede debe circular una m\u00e1quina especial?",
          "respuestas": [
            "No menos de 50 mts",
            "No menos de 100 mts",
            "No menos de 200 mts"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 462
        },
        {
          "numero": 4,
          "pregunta": "La circulaci\u00f3n de una maquinaria por una autopista:",
          "respuestas": [
            "Estar\u00e1 totalmente prohibida",
            "Deber\u00e1 realizarse solo sobre su carril derecho",
            "Solo se podr\u00e1 realizar de d\u00eda"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 463
        },
        {
          "numero": 5,
          "pregunta": "Si el camino es pavimentado o mejorado, \u00bfpodr\u00e1 usar dicha calzada?",
          "respuestas": [
            "S\u00ed, como cualquier otro veh\u00edculo",
            "No",
            "Solo si no es posible utilizar otro sector"
          ],
          "correcta": "..x",
          "clasificacion": "",
          "id": 464
        },
        {
          "numero": 6,
          "pregunta": "\u00bfPodr\u00e1n circular las maquinarias especiales a una velocidad inferior a la permitida en caminos y semiautopistas?",
          "respuestas": [
            "S\u00ed, en caso de no poder desarrollar dicha velocidad",
            "No, debe respetar siempre la velocidad permitida"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 465
        },
        {
          "numero": 7,
          "pregunta": "\u00bfEst\u00e1 permitido que la maquinaria especial pueda transportar alg\u00fan elemento accesorio?",
          "respuestas": [
            "No, no est\u00e1 permitido",
            "S\u00ed, siempre y cuando no supere la longitud m\u00e1xima permitida"
          ],
          "correcta": "x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 466
        },
        {
          "numero": 8,
          "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 porcentaje deben exceder las dimensiones m\u00e1ximas permitidas para solicitar una autorizaci\u00f3n especial?",
          "respuestas": [
            "M\u00e1s de un 10%",
            "M\u00e1s de un 15%",
            "M\u00e1s de un 20%"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 467
        },
        {
          "numero": 9,
          "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la velocidad m\u00ednima que debe desarrollar una maquinaria especial en una ruta?",
          "respuestas": [
            "10 km/h",
            "20 km/h",
            "30 km/h"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 468
        },
        {
          "numero": 10,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 caracter\u00edsticas deber\u00e1n tener los frenos de una unidad tractora?",
          "respuestas": [
            "Frenos ABS",
            "Frenos capaces de detener el tren a una distancia inferior a 30 mts",
            "Frenos capaces de detener el tren a una distancia inferior a 100 mts"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 469
        },
        {
          "numero": 11,
          "pregunta": "Si supera el ancho m\u00e1ximo, \u00bfla m\u00e1quina deber\u00e1 ser transportada en carret\u00f3n?",
          "respuestas": [
            "Si supera los 2,60 mts de ancho",
            "Si supera los 3,00 mts de ancho",
            "Si supera los 3,50 mts de ancho"
          ],
          "correcta": "x..",
          "clasificacion": "",
          "id": 470
        },
        {
          "numero": 12,
          "pregunta": "En un acoplado, \u00bfqu\u00e9 medida deber\u00e1 superar para ser considerado maquinaria especial?",
          "respuestas": [
            "Si supera los 3,50 mts de ancho",
            "Si supera los 3,90 mts de ancho",
            "Si supera los 4,30 mts de ancho"
          ],
          "correcta": ".x.",
          "clasificacion": "",
          "id": 471
        }
      ],
      "clasificacion": []
    }
  ]
}